<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thinking | Welcome to Pandora's Box]]></title>
  <link href="http://hustcalm.me/blog/categories/thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hustcalm.me/"/>
  <updated>2022-01-01T22:49:05-08:00</updated>
  <id>http://hustcalm.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lihang Li]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你好，2022]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2022/01/01/ni-hao-2022/"/>
    <updated>2022-01-01T18:24:31-08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2022/01/01/ni-hao-2022</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是一年。30岁开启的黄金十年的第一个年头，整体来说还是十分充实的，酸甜苦辣，一应俱全。故事从我爸妈21年的11月底飞回国说起，开始两个人独立带娃的旅程，习惯了爷爷奶奶在的一年，心里多少有些忐忑。再加上对于要不要送娃去daycare的纠结，心里总是略紧张。这种紧张感其实在准备送爸妈回国的时候就开始了，买机票，准备健康码，还要不停地盯着政策的变化。一开始买的11月初的加拿大航空，就在起飞前一周政策突然更新，只能果断改买直飞，并且开始预约抗体检测。好在最后顺利飞回去了，且隔离条件还不错，心里终于了结了一件事。</p>

<p>带娃的一年大体分为几个阶段，艰难的启动期（没有送daycare，两个人轮流边工作边带娃），daycare过渡期（第一个daycare呆了6周退学，中间gap两周找新的daycare），daycare噩梦期（好不容易适应了第二个daycare，娃由于老师的疏忽小腿闭合性骨裂在家休养了一个多月，回到学校没多久又到了肺炎，去ER住院一晚），daycare适应期（终于熬到了7月份，娃升班了，新班级的老师非常好，娃终于慢慢喜欢上daycare了，再往后也没再出现大的意外），愉快的daycare生活（非常routine的上下学，整个夏天及之后都非常不错），美妙的度假（12月份带娃第一次飞机旅行，在San
Diego玩了一周，回来后带娃去滑雪，小孩子学东西真是太快了，穿上板子就滑起来了），然后给2021的带娃之旅画下了完美的句号。接下来再从几个方面总结一下自己的2021，继往开来。</p>

<!--more-->


<p>先对下2021的行动指南：</p>

<pre><code>0. 多多陪伴家人
1. 坚持健身和打篮球
2. 坚持阅读，继续提升阅读品味和质量
3. 坚持工作中在视频理解方面的技术积累，注重系统性
4. 培养自己的领导力，并在工作，项目上付诸实践
5. 磨练投资心态，提升投资水平
6. 带老婆和宝宝去一次长途旅行
7. 参加CVPR 2021
</code></pre>

<p>0自然不必说了，完成情况满分，痛并快乐着的带娃生活。1和2也做得非常不错，爸妈在的时间自己足足胖了20磅，夏天周末骑车，周中打篮球，顺利减回来了。接近年终的时候本着以球会友的理念，报名了一个本地的华人篮球联赛，由于疫情的反扑，比赛暂停了，但是交朋友的目的达到了已经。然后也更加清楚了自己的篮球水平，养生局打一打，自己练练投篮出出汗就挺好了，哈哈。在阅读方面，自己有一个书单：</p>

<pre><code>0. Designing Data-Intensive Applications
1. Radical Candor
2. Dare to Lead
3. 养育男孩
4. 培养高情商男孩
5. 交易心理分析
6. The Simple Path to Wealth
7. 投资学
8. 期权、期货及其他衍生产品
9. 金融市场技术分析
10. Python金融大数据分析
11. How to Make Money in Stocks: A Winning System in Good Times or Bad
</code></pre>

<p>这些书里面除了《期权、期货及其他衍生产品》没有读，其它的都读完了:&ndash;) 《Python金融大数据分析》还是今天才结尾，虽说有点拖拉了，但自己还是比较满意了。除了这个书单，还读了邻居家上大二的女儿写的《Bigger Than Leadership》和K8S的founder之一写的《Designing Distributed Systems》，闲暇之余继续阅读《古文观止》。还有开了头，没有读完的书，包括《mindset》，《System Design Interview》，《The
Montessori
Toddler》，没读完的书自动进入2022的书单。今年的阅读给自己带来了几点切身的体会，第一就是不同书籍所需精力和注意力不同，因此可以不同时间段阅读，比如有些枕边书就是每天睡前读几页，那种200页左右的书，你会发现很快也就读完了，而那种需要聚精会神看的书，一定要有一个好的阅读学习环境，我一般都是在娃睡了后；第二就是制定阅读计划对于完成书单至关重要，咱们也不是说必须要读完走马观花也无所谓那种，而是要有目标性地阅读，有的放矢，不至于中途放弃，我自己摸索出来的一个不错的节奏是，两本书同时读，每周各读50页，最初是周一到周五各10页，后来由于要打篮球，且感觉每天读过于紧张，进而把实际阅读时间定为4天，灵活调整；另外就是跟朋友多交流，多相互推荐一些自己看过的好书，且可以谈一些自己的心得，一般朋友推荐的书都经过了实际检验，基本上读后都会很有收获。</p>

<p>对于3和4，主要是工作方面的，分别是技术层面和领导力。技术上最近看了很多用GPU加速视频处理的东西，但略感系统性不足，越来越感觉做好本职工作的同时，紧跟业界和学界的步伐不太容易，因此同行交流更加弥足珍贵，参加一些学术会议和技术研讨会可以让自己全身心在几天的时间里面了解最新动态，并思考哪些可以应用到自己的工作中去，这一点需要加强了。下半年从IC转了manager，实现了自己职业生涯的一个阶段性小目标，有了自己的小团队，更加真切地体会到了责任感以及时间的紧迫感（同时兼顾IC的开发工作和manager的管理工作），好在合作的员工都在实习阶段跟自己合作过，因此自己转manager的过程非常顺利。这里需要提一点，微软的manager
training资源非常好，有一个为期一年的Learning
Path，个人认为对于新的manager非常有用，虽然说讲得东西有时候很抽象，但是非常系统，对于日常工作的指导很有价值，主要是提供了一个框架和思路，以及一筹莫展时可以求助于哪些资源。自己目前对于工作的定位是技术和管理两手抓，技术上更加突出系统性地积累（平常多一些技术笔记和反思），管理上好好思考如何打造团队文化，帮助团队成长，做出好的产品。</p>

<p>5是投资方面的，年度投资业绩非常一般，公司股票账户表现尚可，自己管理的资金小亏，听了一年的“视野环球财经”，止损了“雷公的投资频道”以及其他很多现在看起来不太专业的财经博主。整体来讲，自己感觉还是不错的，因为投资是一个长跑，不期望入市就开始赚钱，先做到活下来，了解游戏规则，慢慢打磨自己的投资体系，这也是为什么自己阅读金融书籍的原因，想系统性地构建，一旦自己的投资体系建成了，就不再瞎折腾了，但可以预见的是，这将是一个长期的过程，因为市场中永远不变的是变化。好的方面是，自己在沿着定好的思路在实践，阅读+实操+博采众长，最终归于独立思考。</p>

<p>6完成的很好，去San Diego玩了一周很开心。7的话，很遗憾鸽了，恰巧开会那周工作比较忙（当然参加会议也不知道该听些什么），还是希望疫情尽快过去，能够线下抽出大块的时间专心参加会议，学习思考，跟同行交流。</p>

<p>年度总结基本上就说完了，下面按照去年的框架再简单展望一下2022。</p>

<h2>生活</h2>

<p>新的一年，辰辰马上就要三岁了。希望在他的第一个雪季，能带他练好基本功，为坐缆车滑绿道打下坚实的基础。今天也给老婆买了滑雪装备，希望她也能好好练习，到时候一家人一起滑雪。要帮辰辰看一下preschool，努力帮他找到一个最合适的。希望今年能带家人出门旅游两次，夏天一次，冬天一次。新的一年，也希望跟朋友们多聚一聚，越来越感觉社交的重要性，人的支撑系统里面社交是不可或缺的一环。</p>

<h2>工作</h2>

<p>工作上希望能够有所突破，尤其是自己能够主动发起项目，从全局出发，清晰地定位项目目标，计划实施，以及跨团队合作等等。目前来讲，一切都在往好的方面发展，自己要再接再厉，多多鞭策自己，制定高一些的目标。Live Video
Analytics这个领域很庞大，希望自己的团队不要拘泥于局部的东西，比如说做AI的不一定就是训练模型，也包括的模型的集成，部署，优化，构建pipeline的预处理，后处理，跟其它数据系统的联动等等。希望自己能够在business方面有更多认知和自己的理解，捋清楚自己所在org的business model，每个团队的分工，映射到自己的小团队应该如何推进工作。具体实施的话，多跟upper
level的人沟通学习，高质量地参加相关培训（做笔记），关注公司内外跟自己工作相关的同事并跟踪交流。</p>

<h2>阅读</h2>

<p>目前的书单：</p>

<pre><code>0. 期权、期货及其他衍生产品
1. Mindset Secrets for Winning
2. Trade Like a Stock Market Wizard
3. Think &amp; Trade Like a Champion
4. How To Trade in Stocks
5. How I Made $2,000,000 in The Stock Market
6. The Most Important Thing
7. Mindset: The New Psychology of Success
8. The Coaching Habit: Say Less, Ask More &amp; Change the Way You Lead Forever
9. System Design Interview
10. The Montessori Toddler
11. The Zero Marginal Cost Society
12. 古文观止
</code></pre>

<p>主要还是技术，管理，领导力，投资，育儿，文学方面的书籍，年中发现好的书籍应该会扩充这个书单，这个等年终总结的时候再细说。</p>

<h2>投资</h2>

<p>新的一年按照计划继续阅读金融书籍，操作层面上要更加细致一些，目前的基本要求是对于自己的持仓，必须亲自去看公司财报了解基本面，再结合技术面决定做长线还是波段，尽可能地少做短线。其它的也没有什么好说的了，投资是一项修行，独立思考，慢慢成长。</p>

<h2>2022 行动指南</h2>

<pre><code>0. 多多陪伴家人
1. 坚持健身和打篮球
2. 坚持阅读，继续提升阅读品味和质量
3. 坚持工作中在视频理解方面的技术积累，注重系统性
4. 培养自己的领导力，并在工作，项目上付诸实践
5. 继续磨练投资心态，提升投资水平
6. 带老婆和宝宝至少去一次长途旅行
7. 带老婆和娃一起滑雪，打好基础
8. 自己滑雪，挑战黑道
9. 坚持练吉他，能够完整地弹几首曲子
</code></pre>

<p>刚才在生活那部分忘说了，下半年自己买了把吉他又开始自学了，记得上次自学还是大学毕业的暑假，心心念念这么多年，还是捡起来了。然后发现，在心里种下的草，迟早要拔。另外，2021的最后一天，全麻状态拔了三颗智齿，美美地睡了一觉（真的是断片状态，啥都不知道，也不会做梦，想想都放松）。最后，还是借用去年的那句话，与朋友们共勉，希望疫情尽快过去，每个人都健康，快乐！（2022年1月1号，晚上10点25分）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bye, 2020]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2021/01/15/bye-2020/"/>
    <updated>2021-01-15T09:58:05-08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2021/01/15/bye-2020</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在30岁的这一天，还是觉得应该写点什么，正好也是对2020的一个总结和告别。记得去年写年终总结的时候，对于2020是充满期待的，没想到竟是如此魔幻的一年。新冠疫情对全球造成的冲击，似乎也超出了很多人的想象，记得美国这边刚有确诊的时候，很多人只是觉得这不过是大号流感罢了。说实话，在30岁的这个关口，自己一直默默地在做心理上的建设，似乎是出于对青春的不舍，更是希望自己能够从以前走的路上多多总结思考，为下一个十年的征程做一个好的心理开端。</p>

<p>2020，无数人希望它赶紧过去，再也不见。如今它过去了，这个世界似乎还是那个模样，但我相信很多人的心理上多少还是会宽慰些吧。2020，对于我和我的家人，当然也是非常特殊的一个年份，接下来还是从几个方面简单回顾总结（生活，工作，阅读，投资），并制定一下2021的行动指南。</p>

<!--more-->


<p>2020，是我们在海外完整度过的第二个年份，转眼间来到异国他乡已经两年半了，不得不感叹，岁月如梭，白驹过隙。按照惯例，先对对账，把19年的行动指南搬过来：</p>

<pre><code>0. 多多陪伴家人
1. 坚持每周健身（提高三分球命中率和稳定性）
2. 坚持工作中在视频理解方面的技术积累，注重系统性
3. 培养自己的阅读品味（不追求数量，根据自己的时间安排阅读，多思考）
4. 培养自己的领导力，并在工作，项目上付诸实践
5. 分布式系统方面的阅读和积累，动手实现一些经典算法（比如Paxos）
6. 带老婆和宝宝去一次长途旅行
7. 练习滑雪，可以比较熟练地在蓝道玩耍，有可能就挑战黑道
8. 研究游戏引擎的原理和实现（纯粹是满足好奇心）
9. 参加CVPR 2020
</code></pre>

<p>其实我对于今年的完成度是心里没底的，年底前想起来就翻了翻去年的总结文章，结果自己都吃惊了，貌似还不错呢。看来，立下行动指南还真的挺有用的，不需要刻意地去想，每天盯着，你定了，那么大多数情况下你会跟随内心走，行动不会偏差太多。先说完成的好的，0，3，4，7，其中0完成的最好（疫情原因，有很多的时间可以跟宝宝一起成长，而且父母跟我们难得一起生活了接近一年，仔细想想，从初中住校开始算起，那么多年加起来可能都没有这一年在一块的时间长，哈哈）。3的话，还不错，读完了《毛选》，陆续读了几本好书，又通过其他渠道了解到更多的好书，慢慢形成良性循环了。4呢，就是慢慢来，厚积薄发，戒骄戒躁，稳步提升。7算是超额完成，体验了Stevens Pass的黑道，对于滑雪算是真正入门了。完成较好的，1和2。如果没有疫情，每周健身对于我来说是小菜一碟，然而疫情后健身房关门，打乱了计划。所幸，坚持了篮球，又自己买了瑜伽垫和健身球。三分球真的有提高，这一点我自己也特别开心，练习方法就是跟小伙伴按照轮数练习，每轮投25个，每个点分别5个；买来的装备可以在家里愉快地练习核心力量了，这里需要检讨下，刚买的时候用的很勤快，后来爸妈回国了，一忙起来了就堕落了，21年还是要坚持下去，保持身体健康。那么剩下来的5，6，8，9，就完成得不好了，5的话，其实在读《Designing Data-Intensive Applications》，且非常享受，只是投入还是比较有限，也没有去动手实现算法，自己对于分布式还是有热情，会慢慢花时间去做更多的研究。6由于疫情原因没能成行，希望今年能有机会吧，不过带着宝宝和爸妈在周边转悠也挺好的，对于Mountain Baker印象比较深刻，也是辰辰的第一次雪山之旅。8算是彻底没碰，貌似觉得优先级没有那么高了，被其他事情替掉了（一会细说）。9本来是想线上参加，那阵子情绪不怎么高涨，工作上也在忙，所以就放弃了，现在想想，还是应该参加一下，跟上研究和技术的发展；21年，无论是线上还是线下，都争取参加。那么好了，年度review告一段落。下面，咱们展望一下，2021！</p>

<h2>生活</h2>

<p>2020年的生活，很大的不同是由疫情带来的，在造成不便利的同时，又使得陪伴家人的时间大大增加。记得3月份之前，每天在公司偶尔会打开手机想看一眼宝宝是不是在睡觉（在婴儿床上放了个摄像头），然后下班后就兴冲冲回家想看看宝宝在干嘛。从WFH开始之后，可以说每天都在看着宝宝成长，工作时间，爸妈会带着宝宝出去遛弯，但只要小家伙在家，就会时不时下去看一眼或者陪他玩一会儿，哈哈。另外就是，疫情使得原本计划5月份回国的父母推迟了计划，申请了延期并顺利获批，这样算下来，父母跟我们一起生活了几乎整整一年（差一个星期就满一年）。真的难以想象，就像刚才说的，初中后开始住校，每个周末才回家（父亲出车，很多时候不在家）；高中变成每两周回家一个周末；大学，读研，工作后，基本都是过年回家呆几天而已（不超过一个星期）。这一次父母过来帮忙带娃，一下子在一起生活了一年时间，真的远超之前在一起的时间，最重要的是，每天都会见面，之前回家都是间断的。怎么说呢，在外面生活惯了，难免跟父母有一些理念上的小冲突，不过整体我们过得非常愉快，有小宝宝这个开心果，大家就更加融洽了，只要大家都围绕小孩子转，那么一切问题都不是问题。这里还是要表扬一下老婆，一年的时间，几乎没有跟父母拌过嘴，什么事情都考虑地很周到，大赞！</p>

<p>父母帮忙带娃，工作日的白天我们可以专心工作，晚上我们就多陪陪宝宝。周末的时候就给父母一些休息的时间，不过还是要检讨一下，炉石的战棋模式我真的是疯狂玩了一阵子，那时候周末就沉浸在下棋的快乐和烦恼中，很多时候都没有怎么陪娃，好在后来慢慢回归理性，变回休闲玩家，情况大大好转。不得不说，人是容易依赖的，仗着父母在，真的可以为所欲为（哈哈哈），就觉得说，小孩子丢给你们好了，我就专心当好司机，周末带大家出去玩。而且，而且，洗碗也不需要我了，甚至倒垃圾都不用了，现在回想起来，真的是不太好，做些力所能及的家务还是应该坚持的，不能因为父母在，自己立马就甩手掌柜了（有这种想法的人是不是有很多，举手，哈哈哈！）。</p>

<p>因为父母回国的事情，也稍微烦恼了一小段时间，查机票，预约核酸和抗体检测，心里一直悬着一块石头没有着落。好在后来顺利回去，隔离，回家，一切都按照计划进行。本来计划5月份坐海南航空回国（买的往返机票），后来海航飞不了，就在9月份开始关注新的回国方案，订了加拿大航空的转机方案。无奈，10月底国内有新规，需要提供核酸之外的抗体检测，且有效时间也从72小时缩短到48小时，令人感到十分紧张。新规出台的当天，果断买了达美的直飞，心想说，这时候钱不是问题，父母想回去了才是第一要务。很多人说，这政策分明就是不想让我们回去吗？怎么说呢，咱也要表示理解吧，毕竟抗疫的代价实在太高了，谨慎保护胜利果实没什么毛病。</p>

<p>基本来讲呢，2020年的生活非常特殊（我想疫情可能使得大家都有同感），可以说充实，也可以说重复。我用两个关键词来总结吧：亲情，陪伴。新的一年，希望宝宝继续健康快乐地成长，陪他继续充满好奇心地探索这个世界；也希望家人，朋友们，健康，快乐！</p>

<h2>工作</h2>

<p>2019年，自己在跟老板建立了信任之后一直在加强那份信任，努力输出。2020年呢，信任已经相对牢固，老板也给了我更多的发挥空间，不停地给我创造一些提高的机会。除了做好本职工作外，开始注重培养自己的领导力，关注一个组如何运作，一个org如何协调，通过不断地观察，思考，总结，实践，加强自己的业务能力。说实话，上半年的工作并没有太大的浪花，基本都是之前在做的东西；变化主要发生在下半年，这也是自己觉得比较值得肯定的一点，创造做项目的机会。其实19年底的时候，某个项目负责人就跟我简单聊过，说一个想法是否可行，我简单思索后给出了肯定的答复。几个月过去了，项目的时机相对成熟起来，那个人又来找我说有一些文档，看看能不能给一些反馈，我立刻嗅到了一个很好的项目机会，非常认真地给了自己的想法。随着想法慢慢成形，我们开始两个人的每周讨论，开始做原型。最开始进展顺利，并做了一次比较成功的demo后，项目就正式定下来了。接下来我根据项目需求，慢慢做优化改进，直到最近，产品化的事情进入末段冲刺阶段。回头看，真的非常感谢那个负责人愿意找我讨论，寻求我的见解；也非常感谢自己的老板，给予我工作上那么大的灵活度。目前这个项目的第一阶段接近尾声，过程中对于跨团队合作，沟通，时间点确认，技术问题讨论等都有了新的体会。相信之后的阶段会带给自己更多的提升机会。</p>

<p>工作的主要内容还是围绕视频理解，自己的体会还是涉猎太有限了，对于这个领域还没有一个非常系统以及深入的理解。算法，系统，视频编解码这些领域，都需要慢慢花时间去补充知识点，并自己去融会贯通，灵活运用。</p>

<p>暑假跟一个实习生合作，由于疫情，只能是远程办公，这也给合作带来了一些挑战。按照“设定目标-执行-回顾-改进”的思路，整体的合作非常愉快，既能够让实习生有独立思考的空间，又能够在适当的时候提供必要的讨论。相比于去年的合作，今年不管是在心态上，沟通方式上，都更加游刃有余了。8月份的时候，去年的实习生以正式员工的身份加入了我们组，我真的是非常高兴，自己终于有了做同一个方向的小伙伴了。而且难得的是，我可以给他提供一些有用的建议和帮助，跟他一起成长。从入职至今，项目的进展都非常顺利，非常期待我们新的一年的合作！</p>

<p>2021年，希望继续做出一些有用的工作，在积累技术，培养领导力的同时，更多地跟同事们交流学习。一个人的力量是有限的，而一群人的力量，不可限量。</p>

<h2>阅读</h2>

<p>本来19年给自己定下flag说，读完《毛选》，事实证明，太激进注定失败。也间接让我不再立flag，转而制定行动指南。今年的阅读，品味上升了，但是阅读时间还是比较有限，阅读量也没有达到满意的程度。《毛选》一共四卷，10月份的时候结束第一遍阅读，不得不说，太值得了！很多人听了《毛选》这个名字，就会觉得说，嗯，这种书是给那种坐办公室的人读的吧，跟咱没啥关系。看到读《毛选》的人也会觉得不可思议（我不确定是不是，就是有这种感觉而已）。我从一开始阅读，也是试试看的心态，权当是回顾历史了，从伟人的独特视角来观察。没想到，读到一些精彩的文章，我才意识到《毛选》的哲学思想和思辨，让人欲罢不能。不管说是创业也好，平常工作也罢，就算是老老实实过日子，我觉得读一读都会有收获。阅读的过程中，我有个小小的体会，很多事情真的没那么复杂，不管这万千世界如何变化，本质上的principles就那么些，理解了这些才能抓住事物的本质和重点。书里的几句话，可能会让你感觉到工作生活上的共鸣，带着启发再去实际中去进一步体会，运用，效果很好。</p>

<p>坚持了一段时间的《古文观止》阅读，主要是用手机App（史籍），然后又买了纸质版，因为实在太喜欢了。其实高三的时候，为了加强文学素养（语文多几分），自己就坚持读过一个版本的《古文观止》，可惜走马观花，很多东西还十分地不理解。这次阅读，每每读到一些好文，好句，好的道理，拍案叫绝，并不由自主地分享给朋友们。目前阅读了前三卷的周文，第四卷的战国文，正在阅读第五卷的汉文，翻了下目录，剩下的内容还有不少，2021年继续享受这份阅读的快乐。</p>

<p>还买了一些蒙氏教育的书籍，想多少了解一下这个理念的精髓，大概读了其中一本的前5，6章，就暂停了。目前对于培养孩子，还没有形成比较好的理念，摸索的时间也比较有限，现在就是顺其自然，自由探索。接下来，需要加强这方面的阅读，至少自己心里还有杆秤，对于宝宝的发展有个大概的指导原则。</p>

<p>其他的就主要是技术，管理，领导力，投资方面的书籍了。这里不多赘述了，简单列个书单在这里吧（小部分已经读完第一遍，其他都是今年想读完的）：</p>

<pre><code>0. Designing Data-Intensive Applications
1. Radical Candor
2. Dare to Lead
3. 养育男孩
4. 培养高情商男孩
5. 交易心理分析
6. The Simple Path to Wealth
7. 投资学
8. 期权、期货及其他衍生产品
9. 金融市场技术分析
10. Python金融大数据分析
11. How to Make Money in Stocks: A Winning System in Good Times or Bad
</code></pre>

<p>希望今年至少完成这个列表并切实地有所收获，如果超额完成任务，那将是非常开心的一件事情。</p>

<h2>投资</h2>

<p>记得去年的总结里面提到了，自己一直对于经济如何运作，金融市场怎么回事充满了好奇心，且表示自己不准备去动股票。2020年，情况发生了很大的变化。从我开始认真研究401K，各种退休账户，投资账户，ESPP开始，自己的观点悄悄地发生了变化。意识到手里的钱放着就不停地在贬值这一朴素真理之后，进军股票市场便成了理所应该的事情了。其实我后来读《投资学》意识到，除了股票这种风险资产，也可以去配置债券等无风险资产的。但怎么说呢，谁让“炒股”这个词这么流行，那么多人在讨论买卖股票呢，于是进入金融市场最开始交易的就是股票了。我本来的预期就是抗通胀，入市前想着强烈看好Nvidia，拿了一个小资金开了账户后就买进了（当时我记得是400块左右一股）。当进入市场，稍有盈利就觉得挺好了，慢慢地心态就发生变化了（是的，贪婪是人的本性），导致有那么几天超级关注自己的账户（估计新手朋友们都有过这个经历吧，哈哈），稍微的涨跌心里都会咯噔，而且有时候疯狂地在雅虎财经刷帖子。后来在一只疫苗股上重仓，亏了30%，整个人都不好了（把Nvidia换掉了，囧）。这次亏损让自己的心理发生了一系列的变化，有时候觉得说，唉，亏了，好惨；有时候又想的特别开，亏了是好事呀，刚入市，亏损了可以让你树立好的风险意识，不至于一开始顺风顺水，到了后面胡来，亏个底掉。</p>

<p>事实证明，还是要感谢这次亏损。现在每天听一些财经节目已经成为了我新的日常，最喜欢“视野环球财经”和“雷公的投资频道”，其他的一些财经博主也都会提供很有用的信息和分析（这里暂时不一一列出了）。开始学习如何分析一家公司，如何阅读财报，如何理解消息面的东西，如何止盈止损，如何控制风险。最最最，最重要的是，如何保持良好的心态。《交易心理分析》的作者认为，交易最关键的不是技术，也不是内幕消息，就是心态。技术再好，心态跟不上，也很难成为长期赢家。这里定义一下赢家：一次交易翻了10倍，又在其他交易上亏回去，每年的投资表现上蹿下跳的，不是赢家。赢家是那种洞察市场规律，保持良好心态，每年能够获得稳定收益的投资者。赚一次钱不难，难的是，多次赚钱。</p>

<p>我非常享受进入新的世界，学习新知识，获取新技能的这个过程，不知不觉地，自己的认知也在慢慢进化。通过自己的努力，年底的时候亏损基本上抹平了，2020年不赔不赚，当然这是从资金上来说，从获取知识，探索世界的角度来讲，我赚大了！伴随着疫情，金融市场大水漫灌，我2020年的投资成绩应该是垫底的，不过我仍然觉得，自己开了一个非常好的头。磨练了心态，尤其是亏损承受能力；学习了知识，熟悉了大部分的金融市场用语，能够跟上大多数财经博主的分析；锻炼了技术，自己慢慢形成分析的习惯了，而不是无脑跟风买卖。</p>

<p>整体而言，我把自己定位成一个价值投资者（小资金投机纯属娱乐）。不期望一笔交易带来10倍的回报，而是希望通过自己切切实实的努力，投资能够取得稳定的理性的回报。2021年，继续探索这个新世界，提升自己的投资水平！这里引用一下视野哥Rhino常说的一句话：市场的钱是赚不完的，但本金是可以亏完的。与各位投资朋友们共勉:&ndash;)</p>

<h2>2021 行动指南</h2>

<pre><code>0. 多多陪伴家人
1. 坚持健身和打篮球
2. 坚持阅读，继续提升阅读品味和质量
3. 坚持工作中在视频理解方面的技术积累，注重系统性
4. 培养自己的领导力，并在工作，项目上付诸实践
5. 磨练投资心态，提升投资水平
6. 带老婆和宝宝去一次长途旅行
7. 参加CVPR 2021
</code></pre>

<p>三十了，正式开启下一个黄金十年！与朋友们共勉，希望疫情尽快过去，每个人都健康，快乐！（2020年1月19号，晚上11点58分）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2019的总结和思考]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2020/01/14/2019de-zong-jie-he-si-kao/"/>
    <updated>2020-01-14T11:10:46-08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2020/01/14/2019de-zong-jie-he-si-kao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近痴迷于下棋，不知不觉2020的头半个月就已经溜走了，不写点什么总感觉心里空荡荡的，自己其实已经大概对过去年立的flag了，完成度算是及格吧。对2019还是非常满意的，关键词：充实，感恩，对2020年也是充满了期待！谁让这个数字看起来这么有魔力呢，对吧:&ndash;)</p>

<p>2019年，家里的两件大事，都是由老婆完成的，在这里要给老婆点个大大的赞！宝宝在西雅图最美的季节来到了我们的身边，给我们这个小家带来了无尽的快乐（和缺乏睡眠，哈哈！）；老婆顺利找到了工作，半年的辛勤努力在历经小小的曲折后，也画下了完美的句号！我感觉生活和工作都有着不错的节奏，心里有盼头，继续保持探索这个世界的好奇心和享受这个过程！</p>

<!--more-->


<p>2019整体来说过得挺快，也是我们在海外完整度过的第一个年份，在而立的前一年，自己的心智也变得更加成熟了，简单来说，经历过一些事情，肩上多了一些责任，自然就会有更多的思考和收获。先来对一下账，去年的flag贴过来：</p>

<pre><code>0. 帮老婆找工作，照顾好家庭，多陪家人聊天
1. 阅读至少20本有营养的书，学会如何阅读（硬性指标：读完《毛选》并跟同学讨论）
2. 深入Video Undertanding这个topic，在新项目中落地一些关键技术
3. 坚持每周健身（打篮球）
4. 坚持每周去听技术分享，并努力在某一个话题可以做一次分享
5. 增重到70公斤
6. 学习经济学方面的东西，从万米高空了解最基本的原理
7. 去一次夏威夷
8. 坚持写博客，技术分享+生活感悟
9. 学习分布式系统方面的知识，深入理解大规模系统设计的取舍
</code></pre>

<p>刚才说了，完成度基本合格。0， 2， 3， 5， 7挺好地完成了；1较好地完成了，养成了在早上的班车上看书的习惯；4，9完成度一般；6，8有所思考，但行动不多&hellip;
之后的博客，不准备再立这方面的flag了，文章不凑数，待自己确有值得分享的见地便自然动笔。经济学方面，对整个世界经济的运作原理还是非常好奇，对个人理财需要加强关注，邻居建议我看看股票，我思前想后还是觉得暂时不碰那玩意，不想被牵扯太多精力以及情绪的波动。当然也不能过于保守，每每想起来，老了之后退休了，只能靠养老金度日，便十分惶恐，因此如何寻得躺着挣钱的途径，是一个问题。</p>

<h2>生活</h2>

<p>是的，我想明白了，家人和生活于我，是第一位的。Work life balance非常重要，你可以热爱工作，但不能牺牲生活。2019最大的收获，就是可爱的宝宝，在西雅图最美的季节，最好的月份来到我们身边，感谢上天的恩赐！</p>

<p>之前没有太仔细想过有了宝宝之后的生活，一转眼，发现自己已经成了超级奶爸，从最开始的喜悦，紧张，到越来越的期盼，以及预产期临近的紧张和淡定（真的，邻居劝我在家办公，老婆说没事，你去上班吧，我自己也没觉得多么紧迫，结果就在我犹豫要不要开始在家办公的时候，小家伙着急出来了，哈哈哈）。从最开始的笨手笨脚，到熟练地换尿布，喂奶，哄睡，一切都非常自然。巧的是，邻居家的宝宝比我们家只大了三天（事实上，我们预产期要更早，我在我们宝宝出生的前一天去看了这位小哥哥），这就是命吧，两个小家伙从出生就开始了他们的友谊。</p>

<p>1月份去夏威夷参加AAAI，顺便玩了玩，见到了之前亚研的同事，非常开心。回来之后的一段时间，老婆每天认真准备找工作的东西，我会帮忙做一些模拟面试。不得不说，找工作确实是一个工程，准备简历，检索职位，投递简历，电话沟通，面试，焦急地等待反馈&hellip;
那时候想的挺完美，2月份找到工作，然后趁着签证还有效，回国一趟。实际情况是，回国的这个想法使得老婆颇有压力，自己给自己弄了一个时间限制，增加了不少焦虑，后来果断决定不回国了，专心找工作，这是一个非常明智的决定。老婆的心态也随着每一次面试有一些波动，我既担心，怕太焦虑对她自己和宝宝都不好，又对她很有自信，觉得不能太慌，找工作是一个过程，要学会享受过程，从中学习，最终一定会找到适合自己的工作。我们当时的策略是从小公司开始投简历，增加经验（对的，老婆的口语也需要加强，一度对这个挺担心），然后再投一些大公司的职位。当时也得到了很多朋友的帮助，帮忙投递简历，介绍面试经验，感谢大家！事实上，最后入职的职位就是一个朋友推荐的，且过去后经过一次小的重组，汇报给了同一个老板，我想，这也是缘分吧。印象比较深刻的面试，一个是G家，一个是A家，前一个的面试失败直接影响了后一个的面试心情，有意思的是，就在我们感觉不是特别良好的时候，接到了HR的喜讯，给了offer，且还不错！至此，老婆找工作，画上了一个完美的句号。相信每一个找过工作的人都深有体会，找工作的过程有多煎熬，拿到满意的offer后就有多开心！</p>

<p>老婆找工作告一段落后，接下来的主旋律就是宝宝啦，然后这一年仿佛进入了快进模式。现在还会觉得，仿佛开车去医院就发生在昨天&hellip; 宝宝出生，老婆月子，宝宝喂奶，儿医，看托儿所的介绍并开始排队（嗯，好的需要排一年的队，呵呵），买宝宝用品，之类，之类的，时间，真的如白驹过隙。印象比较深刻的一些时刻，宝宝刚出生，剪脐带；出院第一天，就被我们带到超市；第一个月看着这个小生命，感觉真的好神奇；满月蛋糕；第一次微笑；帮宝宝洗澡；百天照；带宝宝去Deception Pass以及爬Rattle Snake&hellip;
好几次都在想，宝宝如果一直是这么可爱的状态也挺好，哈哈哈！小家伙第三第四个月长得很快，抱起来的感觉都不一样了，慢慢会翻身了，会坐了，感觉越来越可爱了，因为互动更多了，也越来越难带了，有宝宝的人都懂:&ndash;)</p>

<p>2019，开心，感恩。2020，没有太多的期盼，希望家人朋友们健康快乐就好。</p>

<h2>工作</h2>

<p>2018年5月底加入现在的团队，如果说18年是在跟老板和同事建立信任关系的话，那么19年就是在这种信任的基础上非常开心地工作了一年。老板非常支持我的一些想法和个人成长，努力地给我成长的机会，沟通起来也非常地合理，高效。这一年参与的一个大项目慢慢有了起色，从去年的原型，验证，到了产品设计，实现，以及最终的private
preview阶段了（全速前进中），而我从这个过程中一直慢慢观察，体会，有什么疑问和问题就跑去跟别人讨论，有什么担心也直接跟老板反馈，有什么难题，没别的，就是干。这个过程，使得我对自己的职业生涯有了新的认识和体会，最开始入职的时候难免有些急功近利，现在更多的就是顺其自然，认清自己的优势，瞄准问题，享受过程，平静地等待好的结果。</p>

<p>视频理解这个领域，自己之前没有想过要一条路走到黑，不过目前来看，有一些有趣的问题和技术可以探索，因为这个领域，涉及云计算，人工智能，分布式系统，非常综合，具体到某一个子领域，又非常深刻，这使得我非常兴奋。当然了，技术层面上自己还是要稳步积累的，解决日常问题是一方面，自己在技术上要达到更高的造诣，是一个不断打磨的过程。</p>

<p>工作上，还有一个挺重要的体会，就是想清楚做什么，不做什么，比怎么做要更重要。为什么？如果做了不应该做，或者不值得做的事情，即使你做的天花乱坠，也没啥大用；相反，如果定位准确，即使完成度一般，那么也会有比较好的输出。再说了，我不知道自己对多少人说过这句话了，搞计算机，又不是造卫星，造火箭，你日常工作的一些难题基本上都是可以解决的。即使有bug，服务器又不会爆炸，修了就好了。只要找准了方向，总是可以把东西做出来，这不像是在学校里面考试，这道题不会做，那就拿不到分。工作中的问题，灵活度非常大，你发现正面刚不太好使，不如退一步想想变通之策
，没准瞬间就海阔天空了。而且，今天你老板认为非常重要的事情，到了明天，可能会告诉你，暂时不需要做了。所以，我觉得对待工作，要讲究战略和战术，既要努力把握宏观方向和蓝图，弄清楚大家的出发点，自己想想为什么上面会如此做决策和规划；又要谨慎地对待细节，把需要做的事情好好做。与此同时，要培养自己的灵活思维，不要总是死磕，多换位思考，慢慢的你会发现，老板跟你聊天的时候会变得更有意思，你对自己的职业生涯会有更好的认知和规划。</p>

<p>对了，再提一点，有那么几个月，我对职业生涯有一些困惑，然后找了个mentor，级别比我高很多，非常有经验的一个mentor，这里感谢帮助我找mentor的朋友以及我的mentor！发现偶尔一起吃饭聊聊，真的非常有收获，这个mentor还向我推荐一些公司内部的培训，我约了几次career navigation 1:1，发现聊过几次，对于自己在工作上想要什么，以及如何达成会有更加清晰的判断。</p>

<p>我的价值观，一生中很多时间都在工作，因此，我除了要在其中创造价值，更要收获成就感。</p>

<h2>阅读</h2>

<p>嗯，阅读使我成长，其次令我快乐。《毛选》读了一半，不敢说有太多的共鸣，其中某些片段确实会让我停下来仔细想想，更多的是，我回顾了中国的近代史&hellip; 其他的阅读，整体感觉都跟职场相关，以至于读到后来觉得需要增加多样性，当然每一本书，读起来收获都是很大的。比如《Five Levels of Leadership》，读的过程再结合自己的职场经验，非常爽！</p>

<p>19年，基本上是培养起了阅读习惯，接下来，需要慢慢涉猎，培养阅读品味了。我知道，对于有些人来说，读书是一种享受，就好比我喜欢玩游戏，一有时间就想着玩一会，对于喜欢读书的人，我想，他们一有时间就会想着读一会，否则浑身难受。古人云，书中自有黄金屋，书中自有颜如玉，抱着学习成长的态度读书，没什么毛病，但慢慢把读书作为精神食粮，那真是一种高级享受了。</p>

<p>有几位之前北京的同事，沉迷于哲学无法自拔，我觉得非常有意思，这让我想起来小时候书本上的一句话，在知识的海洋里自由地遨游。在学校的时候没体会到这种遨游的快乐，只有题海无边的苦闷（当然，我还有另外一种观点，当时的想法非常简单，作业是写不完的，所以不必太执着，慢慢写，因为写作业就是强化训练，查漏补缺，只要目的达到了，用适合你的方式即可，所以当年高三大家都在做五三的时候，我买了一套无人问津的白皮卷，自己做的不亦乐乎，恕我直言，五三太过于大部头了，事无巨细，重点不突出，非常愚蠢，低效的题海战术&hellip;），反而出了校园，大家都开始快乐地遨游了，这是一件好事。回头想想，如果学校能够培养学生阅读的品味和熏陶遨游的乐趣，那该多好呀！</p>

<p>所以，20年，我希望培养自己的阅读品味，广泛涉猎一下。大体上分为，文学阅读；哲学阅读；技术阅读。具体的读物，根据情况而定。</p>

<h2>游戏</h2>

<p>哎呀，我本来不想加这一条的，但我想明白了，我是真的热爱游戏！从小学开始，小霸王学习机的时代，到初中PC，到之后的掌机，主机，除了本科和研究生期间玩的比较少之外，其他时间都还是玩的挺多的。举例说明，工作后买了PS4，然后很快就把一些巨作全部玩了一遍，神秘海域1-4, 战神3-4，最后的生还者，巫师3&hellip; 还有19年玩的《荒野大镖客》，《蜘蛛侠》，以及买了就吃灰的《辐射76》&hellip;</p>

<p>嗯，最近痴迷的炉石战棋，不得不说，炉石是我玩过的，个人最喜欢的游戏。没办法，太喜欢这个游戏的玩法，以及动画和声音设计了，总之觉得内核非常好，做工很精良，内容挺丰富。经历了一年多的退坑期后，又被战棋模式忽悠回来了&hellip;</p>

<p>然后，黑五的时候买了switch，抱着买了也不玩，不玩又想买，买了就买了吧的心态，偶尔玩玩最新的《超级马里奥》，回味童年的乐趣。是的呀，玩游戏多耽误事呀，但是你开心就好，不是吗？况且游戏作为一种艺术形式，也可以开阔眼界呢。</p>

<h2>2020 行动指南</h2>

<pre><code>0. 多多陪伴家人
1. 坚持每周健身（提高三分球命中率和稳定性）
2. 坚持工作中在视频理解方面的技术积累，注重系统性
3. 培养自己的阅读品味（不追求数量，根据自己的时间安排阅读，多思考）
4. 培养自己的领导力，并在工作，项目上付诸实践
5. 分布式系统方面的阅读和积累，动手实现一些经典算法（比如Paxos）
6. 带老婆和宝宝去一次长途旅行
7. 练习滑雪，可以比较熟练地在蓝道玩耍，有可能就挑战黑道
8. 研究游戏引擎的原理和实现（纯粹是满足好奇心）
9. 参加CVPR 2020
</code></pre>

<p>是的，我不立Flag了，我开始制定行动指南了！过了2020就三十岁啦，为了迎接下一个黄金十年的到来，今年会很忙呀:&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018的总结和思考]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2019/01/01/2018de-zong-jie-he-si-kao/"/>
    <updated>2019-01-01T10:16:31-08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2019/01/01/2018de-zong-jie-he-si-kao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>刷着朋友圈，在朋友们跨年的喜悦中，我才意识到，2018年真的已经远去，谈不上太多的不舍，但跳动的思绪需要一点梳理，故作此文。2018是我生命中最重要的年份之一，做了一些重要的决定，并有了一些重要的感悟。</p>

<p>记得从2015还是2016开始，每年的元旦都会在小本本上写上新的一年要做的10件事，本来刚才想翻一下小本本对对账，无奈发现没带在身边，也罢，仔细想想，完成度还是非常喜人的，给自己点个赞！</p>

<!--more-->


<p>我的2018可以大致分为上下两个半场，中间重要的分水岭就是5月底来了美国，正好上下半场时间相抵。上半场基本上是忙着工作，准备出国手续；下半场就是忙着安顿下来，适应美国的生活，结交新的朋友，打造新的工作和生活节奏。这其中不乏一些迷惘，痛苦，纠结，喜悦，希望，憧憬。这里面我悟到的最重要的一点是，追随你心，一旦你认定了一件事情，你总是会慢慢向其进发，既然认定了，就不要过多犹豫，做自己想做的就是了，因为没有人比你自己更懂得自己想要些什么。整体来说，2018在感官上过得还是挺快的，上下半场忙忙碌碌，就到了现在坐在这里写这篇文章。接下来，我挑几个关键词简单展开一下自己的总结和思考。</p>

<h2>投资</h2>

<p>第一个词，从“投资”开始。这个投资不但是指经济上的投资，我在这里想表述三层意思。</p>

<h3>时间投资</h3>

<p>没错，我认为一个人最重要的投资就是“时间”，没有之一！虽说自己尚处于身强力壮的年纪，却每每把“人生苦短”挂在嘴边了，因为我自己真真切切的感受到，人生能有几回搏，再具体来说，人生能有几个十年？且，每个十年又各具其特色，不一样的十年有不一样的任务，目标和各自的精彩。我慢慢开始体会三十而立，四十不惑，五十知天命的用意了，想要做的事情太多，而时间对于每个人，每天就是那么1440分钟，不多不少。如果说这个世界上还有什么事情是公平的话，我想，时间和生死排前两位，生死可能会由未来科技改变，时间也可能会相应地被影响，不过让我们缩小一下尺度，单看一个人的前50年，如果来一个倒计时，我想在可支配方面，人人平等（涉及出身等其他因素暂不考虑）。</p>

<p>不妨让我们简单回顾一下一个人一辈子大抵的时间花销：按照正常睡眠来算，大概三分之一的时间都在休息（或者梦游）；如果至少念完大学，那么人生的前20年左右都在跟学校，书本，考试，同学打交道（好怀念自己7岁之前那段放羊的时光，哈哈！）；毕业之后，找工作，要花大把时间跟项目，老板，同事打交道；结婚生子，又要花不少时间照顾家庭；剩下的可供支配的时间可能但不限于，打游戏，看书，旅游，陪伴父母，跟朋友聊天，写论文，网上冲浪，看电影，发呆，等等。不仔细想，感觉自己的时间真是犹如汪洋大海取之不尽，但简单计算却发现在某些事务上自己可支配的时间少得可怜，拿陪伴父母来说吧，有不少文章精细计算过，一个人一辈子真正陪在父母身边的时间，少得可怜。</p>

<p>回到我的感悟本身，用“有限”的时间去做自己想做的“无限”的事情！废话不多说，就是赶紧明确自己想做什么，想体验什么，然后去做，不要陷入“明日复明日，明日何其多”的陷阱。所以，少一些纠结，多一些行动，尽量挣脱外界的束缚，对自己好一点！具体到时间上，最好有一个相对明确的预算，来投资自己的时间，因为，就跟其他投资一样，有些时间投资可以让你得到十分丰硕的回报，而有些时间投资处理不当则是浪费。</p>

<p>回报：时间投资的回报因人而异，非常丰富，最本质的体现可能是内心极大的获得感，满足感和成就感，通俗点说就是“嗯，时间没有白费！”。</p>

<p>（我在这里稍微多说一句，对于“学英语”这个事情的看法，话说学以致用，如果说没有太想好自己学了之后什么时候用，那不如把这些时间转化一下，比如说看一些好的书籍，我想收获可能会更大。）</p>

<h3>情感投资</h3>

<p>这是今年被我具化了的一个感悟，可能之前一直有这方面的思考，都没有太想好怎么去表达（可怜虫，读书少）。人是社会型动物，社交是必不可少的，而社交必然会产生很多感情投入，而这些感情投入，我现在称之为“情感投资”。最典型纯粹的情感投资我个人认为是父母的爱，不计回报，始终如一。从社会关系来看，常见的有同学，同事，战友，朋友，朋友的朋友，等等。</p>

<p>情感投资，由每个人的性格决定，且具有一定的随机性。我简单来概括，就是“气场”和“眼缘”，“一见钟情”的事情我觉得很正常，“话不投机半句多”的事情同样很正常。一般外向型人格频谱稍宽，更容易跟其他人“聊得来”，而性格相对内向的人在初始阶段会表现出“一定的挑剔性”。情感投资非常复杂，通常不易被人关注，却常常困扰每一个人。通常的表现是，人类希望在情感上被平等对待，像什么“热脸贴了冷屁股”的事情最为不被人接受。然而现实情况是，每个人社交喜好有差异，任何两个人都有选择的权利，大家一开始都会有一个磨合期，是继续深入发展，还是点到为止，不必强求。若强求，必然引来不少不必要的烦恼，得不偿失，这就是一笔失败的“情感投资”了。</p>

<p>情感投资这个词本身可能不怎么招人待见，不过一个人的情感也是有限的，经不起肆意的挥霍。宽以待人，严于律己，坦诚地对待每一个人是比较好的一个指导方针。在这方面，切忌过多揣测他人心思，庸人自扰。</p>

<p>回报：融洽的人际关系，轻松愉悦的心情，一个好汉三个帮的办事效率，可遇不可求的知心挚友。</p>

<h3>金钱投资</h3>

<p>这可能是大家普遍意义上谈论的“投资”，毕竟，没钱是万万不能的。可惜我在这方面比较愚钝，曾经被搞投资的朋友点化过，买了不少书准备开搞，但迟迟未能入坑，没办法，心境未到吧。所以这一方面就不多说了，2019年应该会在这方面有些实际的修炼和提高，解答自己心中困惑的同时，看看能不能有些实际的收获:&ndash;)</p>

<p>回报：你可能血本无归；你可能会有很多钱，很多很多钱。</p>

<h2>生活</h2>

<p>生活不止眼前的苟且，还有“行万里路”和“读万卷书”，这就是我对“诗”和“远方”的理解。2018，生活上最大的变动就是带着老婆来美国了，感受到了西雅图生机勃勃的夏，五颜六色的秋，天气变幻的冬。从北京到西雅图，这个变化是巨大的，也必定是我们人生路上最重要的变化之一。谈不上太多的好坏，适应了新的生活后，我们至少更喜欢现在的生活节奏。</p>

<p>在国内种种的想象，还是多少受到了一些冲击，好在都在可控范围之内。买了房子，车子，背上了贷款，更加体会劳动人民之不易了。告别了地铁，适应了半小时车程方圆50里。告别了回龙观的繁华，更加确定自己更喜欢安静。告别了工作日一日三餐吃食堂，习惯了中午带饭。告别了有些让我窒息的高楼大厦，喜欢这里的低层建筑，一眼可以望到好远。</p>

<p>最不想告别的，当然是北京的朋友，同学，同事和亲人们。但我相信，只要生活还在继续，海内存知己，天涯若比邻！当然，在这边也结交了不少新的同事，朋友，正好印证了我最喜欢的那句诗，莫愁前路无知己，天下谁人不识君！现在已经略有感觉，未来合作的机会很多:&ndash;)</p>

<p>游戏上有了一点新的探索，《炉石传说》正式晋级休闲玩家，尝试了一下《昆特牌》和《MTG》，却已无法激起太大的热情了。《荒野大镖客2》惊喜满满，周末偶尔在西部游荡一下感觉很是满足:&ndash;)</p>

<h2>工作</h2>

<p>现在感觉工作上有难以抑制的热情，每天去上班都是动力满满的，很多人说，“唉，去美国干吗，去那里养老有什么好的？”。没办法，可能还是自己境界不够吧，在一个“养老”的地方也能干得这么起劲:&ndash;) 我反复思考过这个问题，这个转变究竟是如何发生的？结果很简单，搞清楚要解决的问题，加上主人翁意识，对工作上成就感的满怀期待！现在还在不停的摸索中，试图搞清楚我们小组，还有大组，究竟都解决了哪些客户的哪些问题，用了哪些技术和架构，这个行业的趋势和竞争格局如何，未来的需求和热点又会是在哪里。</p>

<p>我不否认这边的工作节奏相较于国内是要“慢一些”，跟996以及更初期创业公司的节奏简直没法比。但凡事都有两面性，这一点我可能存在“自欺欺人”的成分，也没有完全想明白，至少于我个人来说，我期望清清楚楚做事，明明白白奋斗，能够在一个更高的层面思考一些问题，哪里能有这样的环境，那就好好抓住，磨练自己，跟整个组织一起成长。我可能错过了一些机会，但我相信，自己终会给自己机会:&ndash;)</p>

<p>2018，工作上变化相对缓和，还是在折腾深度学习，视频理解，功力尚浅，还在不断的探索，希望能够通过落地实用的系统，让自己能够在技术，商业，领导力方面都得到实际的提升。2019，进一步明确问题，分解问题，解决问题，不浪费自己的时间，对得住老板和工友的信任，一起打怪升级！</p>

<h2>阅读</h2>

<p>假装喜欢“读书”这么多年了，终于在2018的下半年正式入坑了。欠了不少“阅读”债，不过转念一想，自己在读书方面确实还是小学生，之前读过的要么是技术书籍，有么就是偶尔抽风读的畅销书，全然没有自己的脉络和体系。所以，现在特别开心，感觉阅读这个坑可以填一辈子，哈哈！2018，也就读了《Mastering Bitcoin》，《清教徒的礼物》，《人类简史》，《从0到1》，在读的有《支付战争》，《毛选》，《Crucial
Conversations》。2019年小目标，通过阅读自己感兴趣的书，学习如何阅读，所以可能这一年先做一年杂食动物，多多尝试一下，明确一下自己阅读的兴趣和脉络，争取可以在年底有一个自己的推荐书单，给他人一些启发。</p>

<h2>2019 Flag</h2>

<pre><code>0. 帮老婆找工作，照顾好家庭，多陪家人聊天
1. 阅读至少20本有营养的书，学会如何阅读（硬性指标：读完《毛选》并跟同学讨论）
2. 深入Video Undertanding这个topic，在新项目中落地一些关键技术
3. 坚持每周健身（打篮球）
4. 坚持每周去听技术分享，并努力在某一个话题可以做一次分享
5. 增重到70公斤
6. 学习经济学方面的东西，从万米高空了解最基本的原理
7. 去一次夏威夷
8. 坚持写博客，技术分享+生活感悟
9. 学习分布式系统方面的知识，深入理解大规模系统设计的取舍
</code></pre>

<p>2019，保持住心动，多一些行动！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[西雅图初体验]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2018/10/26/xi-ya-tu-chu-ti-yan/"/>
    <updated>2018-10-26T22:07:35-07:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2018/10/26/xi-ya-tu-chu-ti-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间如白驹过隙，转眼已经在西雅图呆了快5个月了。现在已经基本稳定下来，抒发一点小小的感想。整体来说，对于西雅图和微软总部的观感还是很积极的:&ndash;)</p>

<p>虽然2010年暑假就来过一次美国（在位于印第安纳州的一个小镇Terre Haute上的Rose-Hulman Institute of Technology呆了2周，后来花了半周跟小伙伴们一起体验了一下芝加哥），2017年也来微软总部短暂出差一周，这一次过来难免再次感受到强烈的文化冲击。毕竟在国内呆了那么多年，衣食住行，生活习惯，社会节奏都需要进行不同程度的适应，语言关是必须要过的，否则真是难受香菇。这一次也不准备有条理地写，思路稍微意识流一些，想到哪里写到哪里吧。</p>

<!--more-->


<p>Seattle这个名字在美国我觉得好像远不如New York，LA，Chicago来得响亮，跟国际化大都市不怎么沾边。一提到西雅图，映入脑海的好像就是“波音总部”，“星巴克总部”，“微软总部”，“亚马逊总部”这些名号。也会有人联想到《西雅图不眠夜》，在国内比较火的《北京遇上西雅图》。NBA球迷会想到“超音速队”，可惜几年前搬到了鹅城了。旅游达人第一印象想必就是“太空针”，“派克市场”，Mountain Rainier等等。</p>

<p>固然地标性建筑是一个城市的标配，也是一个城市的符号。而这两年让西雅图声名鹊起的貌似是那疯涨的房价，连续18个月全美增长率第一，确实是让人不得不关注起这个之前没那么起眼的城市。不过仔细分析一下，会发现不停有人口流入西雅图（比如作者本人），是推升房价的一个重要因素之一。西雅图作为美国硅谷之外的另一个IT中心，吸引了大量的IT人才，包括美国东海岸，硅谷，世界各地（印度，中国为主）。不夸张得讲，其作为世界云都的称号真不是盖的，有亚麻和微软两个云计算大厂，全球90%的市场份额被这两个巨头瓜分（我跟科比合砍81分，我才不在乎自己砍多少，O(∩_∩)O哈哈~）。又鉴于目前云计算市场的急剧增长，需要大量人力来支撑业务，人口流入也在情理之中了。有了人口就有衣食住行各方面的需求，经济也就更有活力，以软件行业作为支柱产业，配套各种服务行业。</p>

<p>西雅图的雨也是被大家熟知的一个点，一场雨下半年。全年基本上一半晴天，一半雨天。一般头年10月底到次年的4月底是雨季，写这篇文章正值雨季就要到来。这里，我要赞美一下西雅图的夏天和秋天，秋天真的是极美的，夏天也没那么热（很少有人家装空调，最热的时候吹个风扇，大概两周左右）。从五月底过来到现在，5个月的时间，对西雅图或多或少有了一些自己的认知，接下来重点从我的角度谈一下&mdash;西雅图初体验。</p>

<p>因为在国内的时候也主要是在北京有过一点点生活（不知道算不算），因此下面多少夹带的一些对比也就具有一些局限性。自己作为一个IT从业者，也只能从这个视角粗浅地谈一谈。好山好水的形容很贴切，当我们说西雅图的时候，我们可能只是说这个城市本身，然后西雅图地区可远比一个城市大多了。亚麻总部在Seattle downtown，微软总部在Redmond，隔湖相望，一个在湖西，一个在湖东。如果一个哥们告诉你说他在西雅图工作，他的公司不一定在Seattle
downtown，可能在Redmond，也可能在Bellevue。就拿微软来说，主园区是在Redmond，但同时又有很多的分园区，通过shuttle提供员工通勤，比如在Bellevue downtown的Lincoln Square，在Bellevue College旁边的Advanta（刚过来就先在那里呆了3个月，reorg回了主园区）。这里不讲地理，大概提一下西雅图周边，往西三个小时车程到太平洋，往北三个小时到加拿大的温哥华，往南三个小时到波特兰，往东，往东还没去过&hellip;
一些比较常听说的City就是Seattle, Redmond, Bellevue, Kirkland, Edmonds, Lynnwood, Bothell, etc. County的话可能会看到King County，Snohomish County之类的。亚麻和微软之间是Lake Washington (华盛顿湖)，是一个很大的湖。微软东边有一个相对相对较小的湖叫Lake Sammamish (翻译过来有人叫做色眯眯湖, orz)。 微软的员工大都住在Redmond, Bellevue, Kirkland, Issaquah, Sammamish这些地方，比较后来的遇到房价飞涨，只能北上到Lynwood，Bothell。我不太确定是不是大多有钱人都在Mercer Island住。</p>

<p>西雅图的要道主要有I5，穿过Seattle downtown，往北可以到温哥华，往南貌似可以一直到墨西哥。405，主要是南起Renton，北至Everett，以堵车而著名，号称没有不赌的时候，事实也确实如此，走express lane会稍微缓解情绪，只是要花钱。以上两条是南北方向，东西走向的要道有90，520，都有桥横跨Lake Washington，还有522。东西的路都连接了I5和405。</p>

<p>简单说一下微软的通勤选项吧，公司在不同的campus之间以及不同building之间都提供了shuttle，前台有专门的设备可以预约；还有不少Connector，就是大巴，每天上午下午辐射到整个西雅图地区，根据人口分布班数也不同。一般可以开车几分钟到一个Connector站点，然后乘坐Connector，即省得自己开车闹情绪，还可以省些油钱。这一段时间的感受，通勤时间上来回坐班车的话加起来在一个半小时左右，可能由于在车上读书的缘故，觉得时间过得挺快。有人选择住在公司附近走路5-10分钟的地方，通勤成本就更低了。非繁忙时段，15英里的路程大概开车20分钟，这个效率还是可以接受的。稍微吐槽一下Seattle downtown的交通吧，虽然一共也就去过那么两三次，停车真是太难了。</p>

<p>这边的房子有House，Condo，Apartment之分，直观点说分别是独立屋“别墅”，联体别墅，公寓。80w美金的房子如果首付20%，外加其他的花销，20w预算可以拿下，按照这边毕业生的工资水平，5年可以攒够首付？不过每个人想法不一样，美国人的购房观念貌似没那么重，号称一个美国人一辈子平均在十几个城市生活，不知道是不是说法有点夸张，不过跟组里的同事聊，两个刚毕业的美国小哥，他们确实没有这方面的想法。这个话题略去不表了。</p>

<p>西雅图可以玩的地方不少，著名的Mountain Rainier和Olympic Park是夏季打卡神地，还有无数的trail可以开发探索。这个夏天貌似也就驱车去湖边看日落，打卡Rainier和Olympic，再就是好天气去hiking，整体体验很赞。</p>

<p>饮食上目前华人的选择很多，中餐馆都有分布，味道上虽不如国内地道，但能吃到就已经很满足了:&ndash;) 最最重要的是，华人超市提供的商品也是应有尽有，不会在生活的适应上有太多不适感。</p>

<p>衣食住行+娱乐，工作上就不多说了，我觉得节奏还是可以的，如果想做事情，可以静下来细细地做，雨季的周末宅在家里看看书也是不错的选择。断断续续写了这么多，一是想念自己写文字的感觉了，二来小小抒发一下。雨季来了，希望自己能够静心读书，在工作上能够更进一步，不断扩展未知的边界，共勉:&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
