<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: SFD | Welcome to Pandora's Box]]></title>
  <link href="http://hustcalm.me/blog/categories/sfd/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hustcalm.me/"/>
  <updated>2014-01-24T00:41:25+08:00</updated>
  <id>http://hustcalm.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lihang Li]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[SFD2013中科院站活动小结]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2013/10/09/sfd2013zhong-ke-yuan-zhan-huo-dong-xiao-jie/"/>
    <updated>2013-10-09T08:53:00+08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2013/10/09/sfd2013zhong-ke-yuan-zhan-huo-dong-xiao-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年一度的SFD（自由软件日）活动顺利在中科院大学雁栖湖校区举行，由于今年情况特殊，中科院站的活动推迟到了9.28，而不是官方的9.21。而在9.21当天，中科院开源协会的成员一起去清华参加了TUNA和BJGUG联合举办的SFD。作为本次活动的组织者，简单从以下几个方面总结一下。</p>

<h2>什么是自由软件日（SFD）</h2>

<p>说到这个问题，不得不接着问“什么是自由软件？”。其中的历史就不再一一道来了，大家去<a href="http://softwarefreedomday.org/">SFD的官网</a>看个究竟吧-:)</p>

<!--more-->


<h2>关于SFD中科院站</h2>

<p>开源协会本着“自由，开放，分享”的精神，每年都会承办SFD。关于2013年活动的具体信息以及日程安排，请参考我们开源协会在SFD官网注册的活动<a href="http://wiki.softwarefreedomday.org/2013/China/Beijing/OSCLUB-CAS">wiki页面</a>。</p>

<h2>活动现场</h2>

<p>在Registration环节，实际注册人数为80左右，根据现场情况，到场的人数在100+。参加活动的主要为中科院大学的研一新生（包括开源协会的成员），还有TUNA，Fedora社区，BJGUG社区,北航开源俱乐部的一些朋友。</p>

<p>下面以Topic为主线简单介绍一下活动现场。</p>

<hr />

<h3>自由软件大观-李瑞彬</h3>

<p>Robin是一位程序员，Fedora 项目贡献者，致力于提高开源软件质量和宣传自由软件文化。</p>

<p>Robin首先就“自由软件的基本点”开始跟大家探讨，帮助大家理解“自由软件的特点”以及“什么是自由？”。之后非常详细地给出了“流行的自由软件”列表，对于想使用自由软件的同学是一个非常好的引导。最后Robin向大家介绍了“社区文化”并鼓励大家“参与到社区中来”。</p>

<hr />

<h3>HTML5应用开发与FirefoxOS平台介绍-袁徐磊</h3>

<p>袁徐磊毕业于清华大学计算机系，现工作于北京谋智网络技术有限公司,Firefox OS工程师，负责Firefox OS WebAPI的开发。</p>

<p>袁徐磊先生代表火狐中国给大家带来了关于“FirefoxOS平台以及HTML5”的主题演讲。袁先生首先介绍了一下“火狐中国”以及“Firefox浏览器”的基本情况，现场统计“Firefox”的使用率非常高，其丰富的插件也使其“如虎添翼”，得到使用者的称道。</p>

<p>后来进入技术主题，袁先生主要就“Firefox OS架构”，“WebAPI列表”，“App开发”，“开源环境与工具”给大家带来了分享，深入浅出地在短短30分钟的时间里把大家带入了“Firefox OS”的世界。后来的互动环节，提问者非常踊跃，提问环节也是对Topic没有提到的细节的一个很好的补充。</p>

<p>火狐同来的工程师还有尤睿先生，在QA环节帮助大家解答疑惑。</p>

<p>目前Firefox OS正在紧锣密鼓的开发中，感兴趣的同学不妨投身到社区中，贡献自己的一份力量-:)</p>

<hr />

<h3>浅谈云计算及其关键技术-白清杰</h3>

<p>白清杰先生是一名资深开源人士，前北京GNOME用户组负责人之一。cloudstack中国
社区管理员，2011年创建公司北京开源愿景信息技术有限公司，提供云计算解决
方案，公司是中国开源云联盟成员之一。</p>

<p>云计算目前被业界普遍认为是未来的发展趋势。
那么云计算究竟是什么？它有哪些特点？为什么云计算被业界普遍看好？
云计算和我们有什么关系？其中又有哪些关键技术？</p>

<p>白清杰先生先从“开源”说起，“没有开源就没有我们现在的互联网时代和云计算时代”，之后以“思维导图”的形式向大家展开叙述“云计算”。从“什么是云计算”到“云计算的特点”，再到“云计算的关键技术”，白先生以清晰的思路跟大家分享了他对“云计算”的认识。</p>

<p>白先生的Topic信息量很大。对于没有接触过“云计算”的同学，这是一个很好的入门。已经对“云计算”有了一定了解的同学，这是一次“梳理思路”的好机会。</p>

<hr />

<h3>自由软件的趋势与挑战及NITE-LPI联合认证项目-龙文选</h3>

<p>龙文选先生目前在黑鸭子软件担任企业开源战略咨询师，帮助国内大中型软件企业制定和实施软件开源的战略和流程。</p>

<p>龙先生主要跟大家分享了“自由软件现状，趋势及挑战”和“NITE-LPI联合认证项目”。</p>

<p>从“自由开源软件”讲起，描述了“Linux简史”，“Linux在国内的企业成功案例”以及“自由软件和Linux对全球软件行业的强力驱动”。越来越多的企业开始采用Linux，开始接受社区式的开发方式，缺乏Linux和自由软件人才已经逐渐成为公司的主要挑战之一，这也是“NITE-LPI联合认证项目”的切入点。</p>

<p>此“联合认证”的目的是全面推进Linux人才培养体系的建设，龙先生就项目的背景，LPI介绍，现状，高校和企业合作，LPI认证考试等给大家带来了分享。</p>

<p>龙先生的演讲带领大家从大局认识开源和Linux世界，对于致力于成为Linux人才的同学是一个很好的启发。</p>

<h2>活动总结</h2>

<p>本次活动，从邀请嘉宾，到活动安排以及现场的布置和协调，历时近一个月（由于今年研一新生搬到了怀柔的雁栖湖校区，情况比较特殊）。</p>

<p>由于从北京市过去雁栖湖校区交通不便，给嘉宾的日程协调带来了诸多不便，而活动当天的到场嘉宾都很给力，演讲内容丰富而精彩，非常感谢他们！活动地点选在雁栖湖校区，也是考虑到SFD的主要受众群体是研一新生，前期的宣传工作主要是海报的张贴，之后的活动可以考虑更加新颖的宣传方式。</p>

<p>活动现场出现了一些小环节的失误（教室的MIC数量没有协调好;教室没有激光笔，给嘉宾翻slides带来不便;嘉宾的演讲时间没有控制好，存在比较严重的超时），都是今后再次举办SFD需要改进的地方。另外，活动形式，除了演讲+QA，可以考虑一些新颖的形式，比如Hackfest，Installfest，圆桌讨论等等，毕竟SFD是为了让大家一起share的活动。</p>

<p>还有就是关于SFD官网的活动注册，今年比较晚申请，没能得到SFD的官方赞助，也是一个小小的遗憾。今后可以订阅SFD的mailing lists，及时注册活动并着手准备。</p>

<p>总得来说，本次活动比较成功，嘉宾和听众有了比较充分的沟通和互动，大家对“自由软件”，“开源”等进行了比较深入的探讨。</p>

<h2>致谢</h2>

<p>感谢各位演讲嘉宾，不辞辛苦地赶到怀柔给大家带来精彩的演讲！</p>

<p>感谢COPU，火狐中国以及LPI对开源协会一如既往的支持！</p>

<p>感谢各位sponsor，COPU，火狐中国，LPI，Deepin Linux以及GitCafe，谢谢你们慷慨赞助！</p>

<p>感谢友邻社区的大力支持，BJGUG，TUNA，Fedora社区以及北航开源俱乐部（很遗憾在活动现场没能跟大家打招呼）！</p>

<p>感谢开源协会的各位志愿者，是你们促成了本次活动的成功举行，协会的新成员都很给力，你们是协会的未来！</p>

<p>感谢活动的各位参与者，没有你们，本次活动会失色不少，希望你们都有所收获！</p>

<hr />

<p>SFD2014中科院站，大家再见！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
