<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Welcome to Pandora's Box]]></title>
  <link href="http://hustcalm.me/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hustcalm.me/"/>
  <updated>2015-03-08T15:35:54+08:00</updated>
  <id>http://hustcalm.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lihang Li]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014这一年]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2015/01/05/2014-zhe-yi-nian/"/>
    <updated>2015-01-05T11:37:09+08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2015/01/05/2014-zhe-yi-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>想一想，总还是要说些什么，书写是为了更好地思考，总结是为了更好地前进。2014年总感觉从没有开始过，也还没有结束，其实一直觉得读研以来总是在连续地往前走，不曾中断似的。不过既然思绪还热乎，先总结一下自己2014的得与失，在另外一篇文章<a href="">13-14一起过</a>中再讨论这“持续”的研究生生涯。</p>

<p>总的来讲，2014有三条主线：</p>

<ul>
<li>做产品</li>
<li>找工作</li>
<li>搞科研</li>
</ul>


<!--more-->


<p>其中第一件事是一个团队在战斗，也证明了团队的确是有战斗力和凝聚力的，嗯，NG继续加油！后两件事情，虽也有他人的沟通交流，比如同学，导师，但更多是一个人在探索，诉求，挣扎，奋斗！下面先按照这三条主线展开，之后再简单谈谈2014的得与失，扯扯生活的其他方面方面。</p>

<h3>做产品</h3>

<p>缘分让五人聚在一起，开始琢磨一款对社会有价值的产品，最终定位在大学生市场，找实习和找工作。找工作这里，有了各种招聘网站，不太好下手。所以，从找实习入手，我们希望打通大学生和企业之间实习生招聘的桥梁。</p>

<p>找实习的流程，看招聘信息->投简历->笔试面试->录用or拒掉->看招聘信息->&hellip;。所以这里有很多的事情可以做，我们基本上只做了第一个环节，那就是把全而优质的实习生招聘信息呈现给大家。做了一款App，叫做《蛙实习》，聚合北邮人论坛，水木清华BBS以及毕业生就业信息网的实习生招聘信息，支持基本的搜索，收藏，分享，etc。</p>

<p>后台服务器买了美团云（一个月254左右），GitHub上付费托管了，买了俩域名，五个人都是兼职工作。每个周日上午聚在一起讨论，嗯，那段时间想想还真有一种幸福的感觉呢。前后三个月，产品就这样上线了，只是在北邮人论坛简单推广了一下，每天大概1000+访问吧，至少我们自己也要找实习，找工作，使用起来还算舒心。技术上倒没有啥难点，不过一个完整的产品开发流程以及运作流程，多少让我们获得了不少一手的经验。</p>

<p>如今团队的成员各自在自己的前线战斗，开发和维护停滞了，产品算是暂时“死掉了”。However，we will make something amazing one day!</p>

<h3>找工作</h3>

<p>也许之后会专门写一个找工作的总结帖，毕竟前后不少时间都在为找工作花心思，这里简单记录一下应聘经历和心里路程。</p>

<p>研二的寒假有了找工作的意识，简单翻了翻《程序员面试金典》，这本书和《剑指offer》和《编程之美》被我自己称为三剑客。开学后，各大实习招聘如潮涌来，阿里巴巴，腾讯，微软，网易游戏，etc。我比较保守，只面了阿里，当时说实话有一丝紧张，因为《数据结构》才走马观花过一遍，只能是抱着找经历的心态。第一面阿里妈妈的人，第二面阿里云的人，我自心底是希望去阿里云的，因为当时还把技术排在最高优先级，尤其是云计算的各种技术。这里的插曲是，阿里发offer的纠结，第一批，第二批神马的。最后发了，竟有一丝欣喜，想想真是没见过世面啊。之后是Works
Applications，一家做ERP的日企，薪水很诱人，抱着试一试的心态很努力地准备，成功了！之后去东京参加Tokyo Event，为找工作奠定了一步好棋！回来后，在阿里云短暂实习混经历，这个时候同时做几件事情，阿里实习，实验室的工作，刷leetcode并看书，参加CSDN的开源夏令营（跟着teawater大哥学习），参加面试，etc。</p>

<p>然后是百度，拿到了NLP部门的special，被商搜拒掉。中间心理上有不少起伏，旗开得胜有些自信满满，连续有道，雅虎北研悲剧，又有些生畏。不过，这个时候是对一个考验和成长的最好时刻了，调整下继续战斗，心态多少也更加平和了。总结一条，多大的实力，拿什么样的offer。面Google第一轮，还好，到了第二轮，没抓住第三面的机会（跟面试官多少有些关系，不过最终是自己没把握好），第四面就没啥大感觉了。体会是，Google的面试没有那么困难，一定要自信，展现自己的实力即可！</p>

<p>中间各种纠结，对吧，我想每个人都会有类似的体会，户口啊，待遇啊，未来的发展啊，etc。不多说了，找工作的人都有体会。最后过了六面的微软面试，进入了MSRA，职位是RSDE。自己对这个结局还算满意，最重要的是，自己的努力是值得的！</p>

<h3>搞科研</h3>

<p>从来不觉得科研有什么好搞的，那是之前的想法啦。踏实想做好一个算法，写一篇自己满意的论文，说实话，还是挺费心思的。</p>

<p>研一的课程开了下视野，知道了研究生都在学习些什么，然而到了实验室发现，课本中的东西真的只是基础，是你想把paper读懂的前提知识。研二上学期和一个老师合作一个项目，自己做了绝大部分的工程，最终出差一次，项目顺利结题。之后，开题，自己给自己挖了个大坑。这个坑，就是自己的小论文了。项目结束后，就应该写一篇，锻炼自己的写作能力的。然后很长一段时间，实现一篇论文中的系统，发现自己有太多需要提高。中期的时候，心里略不踏实。</p>

<p>现在投稿了一篇英文文章，跟研二上学期的项目相关的，实验室的老师从idea到最后文章的锐色帮了太多的忙。接下来，希望自己能够认真独立完成一篇文章，体验一下科研的感觉。未来，努力成为一名快乐的科研工作者，也是一条很愿意走的路:&ndash;)</p>

<h3>杂谈</h3>

<p>还有一件事情值得提一下，那就是轮滑，这一年，确定了轮滑成为自己的两大体育项目之一，另外一个是篮球。北京到天津的轮滑之旅，让我认识到自己可以很有毅力，很能坚持。之后的周五晚上，也成为自己的一大放松方式，最重要的是收获的一批朋友。中科院的刷刷们，感谢你们！</p>

<p>2014年，有泪水有欢笑，有成绩有遗憾，2015，看我披荆斩棘，乘风破浪！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成长就是蜕变]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2014/12/26/cheng-chang-jiu-shi-shui-bian/"/>
    <updated>2014-12-26T08:57:39+08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2014/12/26/cheng-chang-jiu-shi-shui-bian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好几个月没来这块自留地了，觉得甚是不妥，心里也不那么踏实。最近，脑海里常浮现两个字，那就是“成长”；成长在每一个人看来也许含义都大不相同，我理解的成长“就是蜕变”。</p>

<p>我想说什么呢？蜕变是一个过程，最直观的比喻便是“破茧成蝶”，经历了磨砺和长时间的积累，才终有之后绚丽的身姿；蜕变也是一种选择，最近老在想，通过观察，也察觉到，这个世界和社会真的是缤纷多彩（乱七八槽），每一个独立的个体都面临着各种各样的选择，把选择简化一下，用几对词来描述，可以有好几个方面的分析，积极 V.S. 消极，向上 V.S. 退后，大局 V.S. 个人，克服 V.S. 退缩，责任 V.S. 散漫，蜕变 V.S. 自缚！</p>

<!--more-->


<p>人终究是复杂的，也有各种纠结，这个时候仿佛“简单一点”的人，都会受到他人的羡慕，为什么呢？纠结来源于选择，而终极原因则是欲望罢了，复杂就在这里了，为了得到太多的东西，终究是得推着自己“忙碌”，忙忙碌碌心情浮躁，也就很难做一个“简单一点”的人了。古人说，“无欲则刚”，想想还真是人间真理，四个人说透了人类痛苦的来源之一，可在这个“精彩”的世界，有着太多的诱惑，哪个“傻子”能抵制得住哩！因为，大家都是“正常人”嘛！没有读过“人性的缺点”之类的书，但是如果用“准许为人”这么高端积极的词汇为自己的“不作为，懒惰，自私”开脱，那可真是可笑哩！</p>

<p>写到这里，忽然想起了“鲁迅先生”，在林林总总的大文豪中，他老人家是我最喜欢的，为什么？读书少，《语文》课本上鲁迅的文章太多，又偏巧自己喜欢“鲁迅”的行文风格，什么“我家门前有两棵树，一颗是枣树，另一颗还是枣树”的幽默，抑或“这个世界上本没有路，走的人多了，也就有了路”的经典，都让人十分喜爱。小时候买的不多的“文学书”中，《鲁迅文集》是一本翻的最多了的，可那时候啥都不懂，根本不知道“鲁迅先生”笔下文字的重量和分量，这着实是“脱节严重”！说到这里，前段时间的电影《黄金时代》是我在课本之外，通过电影银幕，对鲁迅先生认识最深的一次再教育，《语文》课上的那个“思想家，革命家，教育家”如此虚无缥缈，因此当我在银幕上看到“先生”本人，心里还真是有点激动。所以，那部长达3小时的电影，我看得津津有味，因为“鲁迅先生”是主角嘛，二萧给人的触动倒没有那么大了。</p>

<p>蜕变是“质变”，但确是在无数“量变”之后自然发生的。天将降大任于斯人，必先苦其心志，劳其体肤，这个过程都是“量变”。当斯人能够接过“大任”，那必是“质变”发生之时！任何过于快速的“质变”都是不自然的，也是畸形的，也是无法担当大任的。拿技术圈子来说，最近团队的一位老师就“牛人的壁垒”展开讨论，提出“技术壁垒”，“时间壁垒”和“成果壁垒”，并总结出：（1）大家要建立自己的技术壁垒并保持下去；（2）技术壁垒需要持续的时间投入，要有耐心，这就是时间壁垒；（3）把技术壁垒转化为成功、更容易被人认可的产品，更有说服力。在这里面，我觉得“持续的时间投入”是核心点，对于一门技术，踏实积累一年，定能略窥门径！假以三年五载，则一技术专家成矣！为什么如此简单的道理，读了大学本科的人，极少数成为了大家眼中的“牛人”和“技术专家”呢？呵呵，自己悟！</p>

<p>距离起初写这篇文章到现在，不觉已有两个月的光阴了，真是后悔当时没有一气呵成，搞得现在竟不知自己想说些什么了。如此，那就再发散一下无妨。</p>

<p>成长是一个扩展视野的过程，是对一个人自身的升华！一句话说得好，只缘身在此山中。最近一直在想，其实世界上很多的人，很多的时间，都是带着错误的认知在生活的。很多时候，矛盾什么的，也许都来自于一个人的无知和夜郎自大。人们仿佛都喜欢活在自己的世界里，好比井底之蛙，它的世界其实很大，只要大到它认为世界是这个样子的就可以了。在历史的长河中，好像认知到世界视野级别的人，都能够或多或少留下一笔。那么如何增加一个人的认知呢？我觉得“读万卷书，行万里路”是一个很好的概括，再加上“思万家事”，慢慢地一个人会形成一套自己的人生观，价值观，而世界观则一定程度上取决于你是如何观世界的。</p>

<p>一个人在成长的过程中会扮演不同的角色，刚开始比如说是儿子，女儿，孙子，孙女，etc。然后是学生，学徒，同学，朋友，etc。之后也许还有战友。走上工作岗位，也就是大家说的进入社会吧，又有职工，同事，老板，各种工种，比如程序员，etc。喜欢有个家的，还会从男女朋友进化到婚姻阶段，成为丈夫和妻子，之后成为父亲和母亲，一大家子，七大姨八大姑，etc。还有很多其他的社会角色，这里就不啰嗦了。我想说什么呢？不同的角色的思考方式是会发生不小的变化，且这种变化也是自然的，一个人在成长的过程中需要试着去接受各种各样的变化，去适应并做好自己的角色。所以，肯定青春期会动荡一下，这里忽略很多其他的因素不提了，比如你想有个女朋友啊什么的，etc。在角色转换的过程中，现代社会貌似存在着很多的失控，比如说之前的包办婚姻，如今的相亲，结为夫妻的二人，对于发生的角色变化无所适从，自然就会滋生不少问题。失控大多来自于外界的压力，父母的压力，亲戚朋友的评论，etc。其实很多时候，我在想，学生这样一个角色，尤其是本科时期的时候，真的是全世界最自由的一批人啊，如果7年前，我有此觉悟，我的本科一定会更加折腾一些的！不过说到这里，便稍稍印证了，还是事后诸葛亮多，很多事情，很多阶段，回头看的时候，心里明白得很，而就在当时心里糊涂得很。没有关系，这就是成长的烦恼吧，在成长的过程中，不断进化自己，才能越走越安心。</p>

<p>小的时候，大家都拥有单纯的梦想或者理想，我想当一名科学家，我想做一个宇航员探索太空，我想做一个老师，医生，警察，飞行员，etc。可是又有多少人实现了自己的理想呢？随着年龄的增长，理想越来越丰满，现实却骨干地让人失望。拿好的成绩，考上好的大学，谈一个漂亮的女朋友，找一份好的工作，过上幸福生活之后，却早已发现，理想什么的，早已经和自己相距十万八千英尺了。我个人的分析，有两个方面导致“理想的流产”。第一个就是确定理想的时候，天马行空，只是心中一份美好的想象，当然小孩子的时候这个很正常。不过此时，父母就起了致关重要的作用了，如果做充分的沟通，对理想做一下修饰，也许会好很多。如此，很快，小孩子也许就会被淹没在作业和考试中，和理想说再见了。长大后，发现，哦，原来自己没啥理想，这可咋办？第二个就是，随着阅历的增长，渐渐认识到自己实力有限，或者说努力程度有限，无法支撑自己的理想。如果是前者，那么也许真的需要调整一下自己的抱负了，不要跟自己的IQ和EQ较劲，否则会头破血流。而对于后者，则取决于心态了，相应的努力会得来应有的回报。No pain, no gain！</p>

<p>不过，到了一定阶段，抛却理想不谈，每个人会慢慢认识到自己期望的生活方式。想周游世界？想老婆孩子热炕头？想大干一番，千万富翁？还是好好上班，好好锻炼，好好对待每一个人？一旦确定了生活方式，大家都会舒服不少，至少不会被太多的选择煎熬了。这个时候心态好像成为了关键，因为每个人的生活方式大大不同，你选择了自己的，那就最好尊重她，净重她，而不是各种不满意，嫉妒他人的“逍遥生活”。当然了，穷则变，生活方式肯定可以通过一个人的努力得到改变或者说改善。</p>

<p>吾日三省吾身，温故而知新，这都是对每一个人的金玉良言。大和小，真的只在一念之间。活在你小小的世界中，你的价值观会试图匹配你的世界。而活在大千世界，你的认知会不断适应你对这个世界的观察。这也是我发现人生很有意思的一点，之前你觉得很困难的事情，慢慢却变成了你擅长的东西。之前你认为是全世界第一定律的东西，却在某一个阶段被自己彻底推翻。嗯，这就是蜕变吧，变化是永恒的，拥抱变化才是我们的生存之道！</p>

<p>当你未对这个世界有足够的认识，那就继续保持一颗美好的好奇心，不灭的热情快乐地探索吧。吾生也有涯，蜕变也无涯！</p>

<p>When you change the way you think about the world, you can change the world you think about!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[转来的，我每次看都有收获]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2013/01/31/zhuan-lai-de-%2Cwo-mei-ci-kan-du-you-shou-huo/"/>
    <updated>2013-01-31T18:27:00+08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2013/01/31/zhuan-lai-de-,wo-mei-ci-kan-du-you-shou-huo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久不更新blog了，说忙是撒谎，最近自己越发地想多思考些东西，偶然在网上看到这篇文章，现在抄一遍，给自己一个思考的空间。</p>

<p>1、98年 马化腾等一伙凑了50万创办了腾讯 没买房； 98年 史玉柱 借了50万搞脑白金 没买房； 99年 丁磊用50万创办了163.com 没买房； 99年 陈天桥炒股赚了50万 创办盛大，没买房；99年 马云等18人凑了50万 注册阿里巴巴 没买房。 如果当年他们用这50万买了房，现在估计还在还着银行的贷款吧。</p>

<p>2、年轻的我们必须懂得：1、你不勇敢，没人替你坚强。2、没有伞的孩子必须努力奔跑！3、自己选择的路，跪着也要把它走完。4、不要生气要争气，不要看破要突破，不要嫉妒要欣赏，不要拖延要积极，不要心动要行动。5、宁愿跑起来被绊倒无数次，也不愿意规规矩矩走一辈子。就算跌倒也要豪迈地笑。</p>

<p>3、人生三大遗憾：不会选择，不坚持选择，不断地选择；人生三不斗：不与君子斗名，不与小人斗利，不与天地斗巧；人生三修炼：看得透想得开，拿得起放得下，立得正行得稳；人生三大陷阱：大意，轻信，贪婪；人生三大悲哀：遇良师不学，遇良友不交，遇良机不握。人生三大不争：不与领导争锋，不与同事争宠，不与下级争功。</p>

<p>4、一个人，如果不逼自己一把，你根本不知道自己有多优秀。一个人，想要优秀，你必须要接受挑战；一个人，你想要尽快优秀，就要去寻找挑战。一个人，敢听真话，需要勇气；一个人敢说真话，需要魄力。一个人的知识，通过学习可以得到；一个人的成长，必须通过磨练。</p>

<!--more-->


<p>5、【最温暖的八种食物】（1）早上醒来后的一个煎蛋;（2）上班出门前塞在包里的一个苹果；（3）加班深夜回家后的一碗热汤；（4）睡觉前的一杯牛奶；（5）伏案工作时的一杯热茶；（6）生病卧床时的一碗白粥；（7）喝闷酒的时候一碟小菜；（8）酒醒后的一碗清汤面。《你吃到过几样呢？》</p>

<p>6、网易CEO丁磊说：“千万不要以为我是抱着一个伟大的理想去创办一个伟大的公司，我从来没有远大的理想，也没要想要成为一个很有钱的人。创办网易时我只是想做一个小老板，就想有个房子有辆汽车，不用准时上班，可以睡懒觉。我的梦想也是那么简单。”丁磊的话很实在。但是，现在创业已经不是那么简单了。</p>

<h2>7、人脉中需有的十一种职业人：（1）票贩子（2）旅行社（3）律师（4）人才市场/猎头公司（5）银行（6）当地公务人员/警察（7）名人（8）保险/金融/理财专家（9）维修人员（10）媒体联络人（11）医生/护士/养生专家。《你认识这十一种人吗？应心经营您的人脉关系！》</h2>

<p>8、【做人的底线】（1）不做第三者，即使再喜欢（2）骗我可以，如果被我知道超过两次，请你有多远滚多远（3）如果你拿我不当回事，我会以同样的方式对你（4）我可以装傻，但别认为窝真傻（5）我可以容忍，但别超过我的底线（6）我不是没脾气，只是不轻易发脾气（7）任何真话，我都能接受。</p>

<p>9、15岁觉得游泳难，放弃游泳，到18岁遇到一个你喜欢的人约你去游泳，你只好说“我不会耶”。18岁觉得英文难，放弃英文，28岁出现一个很棒但要会英文的工作，你只好说“我不会耶”。人生前期越嫌麻烦，越懒得学，后来就越可能错过让你动心的人和事，错过新风景。——蔡康永</p>

<p>10、25岁的英国士兵Barry Delaney穿着鲜亮的绿色吊带短裙和粉红腿套，在同胞好友Kevin Elliott的葬礼上哭得一塌糊涂，他俩是同在阿富汗执行任务的好友，他们之前有一个约定：无论谁先不幸归西，另一个都要穿女装亮相对方的葬礼，为那里灰暗的悲伤带去一丝亮色，很感人，一诺千金。《伟大的友谊，你有这样的朋友么？》</p>

<p>11、慢慢成熟的标志：（1）早上无论多困，也会马上起床上班；（2）喜欢吃家常便饭多于外面的餐馆；（3）喜欢隐身，网络签名长时间不更改；（4）喜欢看新闻多于看八卦；（5）打电话给朋友的次数少了；（6）可以让你开心的人或事，越来越少了；（7）没结果的事情，渐渐就少做了；（8）低落的时候选择一个人呆着。</p>

<p>12、美国旧金山有一老头查克费尼，穿旧衣服，戴烂手表，住出租屋，挤公交车。他为美国教育捐出了近20亿美元，还希望死前把仅有的40亿美金全部捐献给社会。在北京有个大富豪陈五喜，开豪车，住豪宅，吃大餐，手上戴大钻戒，投资房地产，同是还在民政部门领取低保，8年间共得到10万元的社会救助。《中美差异》</p>

<p>13、1931年的1月30日是世界现代史上灾难的一天，阿道夫·希特勒被任命为德国总理。他的名言：“消灭一个民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文件，首先消灭承载它的语言；要消灭这种语言，首先从他们的学校里下手。”当今的中国大学里无论什么专业，英语是必修课，汉语却不是。</p>

<p>14、尼古拉斯·科波拉，它的亲叔叔叫弗朗西斯·科波拉，名满天下的《教父》的导演。这个小伙子后来去好莱坞混，为了以自己的实力打天下，故意改名叫尼古拉斯·凯奇。不想沾任何叔叔的光。中美文化的差异就在于此。《我爸是李刚》</p>

<p>15、【让你成熟至少5岁的8句话】（1）如果你不喜欢现在的工作，要么辞职不干，要么闭嘴不言。（2）学会忍受孤独。（3）不要像玻璃那样脆弱，做个内心强大的人。（4）管住自己的嘴巴。（5）会创造机会。（6）若电话老是不响，你该打出去。（7）不要草率结婚。（8）写出你一生要做的事情，把单子发在皮夹里，经常拿出来看。</p>

<p>16、今年，年仅26岁的Facebook的创始人马克·扎克伯格，以40亿美元身价登上2010福布斯全球最年轻富豪榜榜首。目前已把自己过半财产捐献给慈善事业。扎克伯格拥有亿万身家，但他至今仍和华裔女友普莉希拉·陈生活在一套租来的住房里，每天走路上班或骑自行车上班。</p>

<p>17、澳大利亚老板帕尔默，他说：人每次只能睡一张床，吃一顿饭，架一辆车，跟一个女人一起，所以窝决定分一些给大家。为了感谢员工帮助他将企业扭亏为盈，他送给员工55辆奔驰，让750名员工出国度假，宴请2000名员工及家属。员工们兴奋地说，这样的老板，令我倾120%力量去工作。 《神奇的领导力，无处不在》</p>

<p>18、1992年一艘从中国出发的货船在太平洋上遭遇强烈风暴，船上一个装满2.9万只塑料玩具鸭的集装箱坠入大海。令人难以置信的是，其中一万多只玩具鸭组成的“鸭子舰队”在海洋上漂流了14年之后，竟抵达英国海岸。后来，这些鸭子售价激涨百倍。一个人的价值并不在其出身，而在于他谱写什么样的人生履历。</p>

<p>19、80后/90后的通病：（1）近视；（2）月光族；（3）喜欢Money；（4）从不锻炼身体；（5）一日三餐没有规律；（6）路盲，没有方向感；（7）搞不清楚自己的血型；（8）有一颗狠宅狠宅的心；（9）做事情都是三分钟热度；（10）经常午夜12点以后才睡觉。 《三条没有你就是神了》</p>

<p>20、母亲一生的六个谎言：（1）（童年时）快吃吧，我不饿；（2）（少年时，深夜做针线活）快睡吧，我不困；（3）（高考路上）快喝吧，我不渴；（4）（参加工作，母亲生病时）你赶快去工作吧，我很好；（5）（给母亲寄钱）你用，我有钱；（6）（买房接她住）城里，我不习惯。 愿天下的母亲健康长寿！ 《到了毕业的这个时候，更能体会妈妈的良苦用心，好好去爱她！》</p>

<p>21、【永远都不要做的事】（1）跟知己上床（2）和情人结婚（3）把同事当成朋友（4）到朋友公司打工（5）在上司面前知无不言（6）轻信上司的许诺（7）喜怒哀乐斗挂在脸上（8）在人堆里大声讲手机（9）习惯于给自己找借口（10）超车过去，看开着车有着窈窕背影的MM的脸（11）对MM的字信以为真（12）指望前女友回心转意。</p>

<p>22、【成功者的习惯】（1）微笑（2）气质纯朴（3）不向朋友借钱（4）背后说别人好话（5）听到某人说别人坏话时只微笑（6）过去的事不让人全知道（7）尊敬不喜欢你的人（8）对事无情，对人有情（9）多做自我批评（10）为别人喝彩（11）感恩（12）学会聆听（13）说话时常用我们开头（14）少说话（15）喜欢自己</p>

<p>23、可敬可畏：1、日本电视台用中文进行广播，通知人们地震情况、躲避方式；2、每个家庭都有急救小包，包括药物、手摇式发电收音机；3、9级大震后东京建筑几乎安然无恙，尤其是人们避难时都井然有序的站在道路两侧尽量不阻碍交通，撤离后无一垃圾。日本是个危机意识、集体主义、纪律性极强的国家！</p>

<p> 24、【建立人脉的15个提示】1、学会换位思考；2、学会适应环境；3、学会大方；4、学会低调；5、嘴要甜；6、有礼貌；7、言多必失；8、学会感恩；9、遵守时间；10、信守诺言；11、学会忍耐；12、有一颗平常心；13、学会赞扬别人；14、待上以敬，待下以宽；15、经常检讨自己。</p>

<p> 25、55年前，就读于浙江大学的法国女子丹尼和中国学生袁迪宝相恋，但袁已婚了。1956年，丹尼伤痛中离开了中国。最初还通信，但慢慢就断了来往。去年初，袁试探着给丹尼写信，竟然回复了。9月，两人重逢第三天在厦门结婚，83岁的丹妮第一次穿上了婚纱。爱，它确实存在。《我相信爱情，你呢？》</p>

<p> 26、让你少奋斗10年的工作经验：1不要停留在心灵的舒适区域；2不要把好像、大概、晚些时候、或者、说不定之类的话放在嘴边；3不要拖延工作；4不要认为理论上可以实施就大功告成了；5不要让别人等你；6不要认为细节不重要；7不要表现得消极；8不要把改善工作能力仅寄托在公司培训上；9不要推卸责任。</p>

<p> 27、人平均一辈子只有7次决定人生走向的机会，两次机会间相隔约7年，大概25岁后开始出现机会，75岁以后就不会有什么机会了。这50年里的7次机会，第一次不易抓到，因为太年轻，最后一次也不用抓，因为太老，这样只剩5次了，这5次机会里又有两次不小心错过，所以实际上只有3次机会了。——哈佛的一项调查报告</p>

<p>28、职场情商训练7法:1、把看不顺的人看顺；2、把看不起的人看起；3、把不想做的事做好；4、把想不通的事想通；5、把快骂出的话收回；6、把咽不下气的咽下；7、把想放纵的心收住；——你不需每时每刻这样做，但这样多做几回，你就会：1、情商高了2、职位升了3、工资涨了4、人爽了。</p>

<p> 29、泰勒语录：（1）我拥有一个女人的身体和一个孩子的情感。（2）我只和与我结婚的男人上过床。有多少女人敢这么说？（3）如果有人笨到花100万美元为我拍张照片，我当然不会笨到拒绝他。（4） 成功是一种了不起的除臭剂。它能带走所有你过去的味道。（5）我不会假装是个平凡的家庭主妇。</p>

<p> 30、她原系徐州女排队员，22岁嫁给50岁的cherry获绿卡后离婚、经新男友引荐入读耶鲁大学。96年旅行结识同座的starTV副总，经推荐在香港实习。97年晚宴她将一杯红酒洒在“传媒大亨”默多克身上，3年后他不顾家人反对而离婚并迎娶她。4年后她以高科技为他生下两个继承数十亿美金的女儿。她就是邓文迪。《运气总是留给有预谋的人》</p>

<p> 31、我年轻时曾与我们州最漂亮的女孩约会，但最后没有成功。我听说她后来离过三次婚，如果我们当时真在一起，我都无法想象未来会怎么样。所以，其实你人生中最重要的决定是跟什么人结婚！在选择伴侣上，如果你错了，将让你损失很多。而且，损失不仅仅是金钱上的。（BY巴菲特：结婚才是人生最大投资）</p>

<p> 32、盖茨39岁成世界首富，陈天桥31岁成中国首富，孙中山28岁创办兴中会，王然23岁当局长，孙权19岁据江东，丁俊晖15岁拿世界冠军，邓波儿7岁拿奥斯卡，贝多芬4岁开始作曲，葫芦娃刚出生就打妖怪。你说我们急不急。《我确实着急了！》</p>

<p>33、理查森，男，纽约。从1984年起连续五次投资失败。2007彻底破产，妻离子散，朋友消遁，唯有一条名叫JOOY的狗与其不离不弃，忠伴左右,陪理查森一同在纽约的风雨街头乞讨。从“JOOY”安详恬静的睡姿中看得出它对主人的无限信任和依靠。有的人，在沧海变成桑田时，表现得还不如一条狗。《认识的人多了，我就喜欢了狗》</p>

<p>34、教父经典台词：1、不要让别人知道你的想法。 2、当你说不时，你要使不听上去象是一样好听。 3、让朋友低估你的优点，让敌人高估你的缺点。4、痛苦不象死亡那样无可挽回！5、如果你没有时间和家人在一起，你就永远无法成为真正的男人。 6、永远不要恨你的敌人 ，因为这会影响你的判断力。</p>

<p> 35、觉得自己做得到和做不到，其实只在一念之间。自己要先看得起自己，别人才会看得起你。一切伟大的行动和思想，都有一个微不足道的开始。有理想在的地方，地狱就是天堂；有希望在的地方，痛苦也成欢乐。乐观者在困难中看到机会；悲观者在机会中看到苦难。理想的路总是为有信心的人预备着。－－﹣李嘉诚。</p>

<p>36、女名叫安-德纳姆,生在美国堪萨斯。18岁的安在异族通婚非法的年代嫁给了一个非洲黑人留学生。后来，安和丈夫离婚成了单身母亲，她靠食品优惠券生活，是美国医保系统受害者，在重病时恳求保险公司赔付。然而她的孩子，图片里装扮成海盗的小孩，日后成了美利坚合众国第44任总统，巴拉克-奥巴马。《不要因为出身而看不起任何人！》</p>

<p> 37、阿米尔汗，8岁时出演一部轰动印度的电影，是公认的童星，长大后却一心打网球并获得过网球冠军。21岁爱上邻居家女孩，由于宗教原因两人决定私奔，现在过着幸福美满的生活。他是演员/制片人/导演。81届奥斯卡最佳影片《贫民窟的百万富翁》就是他担当的制片，2009年一部《三个白痴》震惊全球，他45岁。《你相信坚持的力量么？》</p>

<p> 38、陈佩斯，因为央视出版他的小品而不给钱，较真打官司，遂被彻底封杀。此后陈消失，陈夫妇上山种树，脸朝黄土背朝天，两年获利30万。陈佩斯哭了，还想再演戏，可依旧被封杀，就砸30万改演话剧，第一部舞台喜剧《托儿》，在全国各地连续演出达120场，票房近4000万元，创造了当今话剧界无法超越的神话。《我就想说一句话：是金子在哪都发光。。。》</p>

<p> 39、她，37岁，癌症晚期。他，42岁，为筹钱给她治病，盗窃一辆电动自行车而入狱，刑期4年。2010年11月12日，他两人在监狱里举行了简单的婚礼，但这场童话般的婚礼，却让在场的数百位嘉宾感动得潸然泪下。偷辆电动车刑期4年，李刚儿子撞死人才3年。无语！一条人命还不如架电动单车。《生活在这个让人苦恼的社会》</p>

<p> 40、天下只有两种人。比如一串葡萄到手，一种人挑最好的先吃，另一种人把最好的留到最后吃。照例第一种人应该乐观，因为他每吃一颗都是吃剩的葡萄里最好的；第二种人应该悲观，因为他每吃一颗都是吃剩的葡萄里最坏的。不过事实却适得其反，缘故是第二种人还有希望，第一种人只有回忆。——钱钟书。《你是哪种人？》</p>

<p> 41、他出身于书香门第，父亲是大学教授。他为爱妻，20年来从不上CCAV；他是个好爸爸；他顾家，厌恶应酬，滴酒不沾；他才华横溢，琴棋书画样样精通，学生时是体育全能，探戈高手；他饱读诗书，季羡林赞他可胜任北大的研究生导师，曾与钱钟书是忘年之交，他说他只是个戏子。他就是陈道明。一个很给力的男人。</p>

<p> 42、旧上海黑社会老大杜月笙的经典语录：1、做人有三碗面最难吃：人面、场面、情面。2、头等人，有本事没脾气；二等人，有本事有脾气；末等人，没本事大脾气。3、人可以不识字，但不能不识人。4、钱财用的完，交情吃不光。所以别人存钱，我存交情。存钱再多不过金山银海，交情用起来好比天地难量。</p>

<p>43、成功根本没有秘诀，如果有的话，就只 有两个：第一个是坚持到底，永不放弃；第二个就是当你想放弃的时候，请回过头来再照着第一个秘诀去做。——丘吉尔</p>

<p> 44、他，21岁，生意失败。22岁，州议员落选。24岁，生意再败。26岁，爱侣去世。27岁，一度精神崩溃。36岁，众议员落选。45岁，参议员落选。47岁，提名副总统落选。49岁时，参议员落选。52岁，当选美国第十六任总统。他叫林肯，坚信上帝的延迟，并不是上帝的拒绝，最终成就不凡。</p>

<p> 45、善良的苏格兰农夫从粪池救出一个小男孩，男孩的绅士父亲酬谢，农夫拒。绅士说：让我们签个协议，我带走你的孩子，给他最好的教育，农夫允。农夫的孩子后来发明了青霉素，获得诺奖。数年后，绅士的儿子得了肺炎，青霉素治好了他。这两个孩子分别是弗莱明和丘吉尔。 《冥冥之中，自有天意》</p>

<p><strong>PS:</strong>
文中的故事不一定属实，也可能会看起来有些娇揉造作，不过这些都不重要。取其精华，踏下心来看，多少有些收获！</p>

<p>还是那句话，路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。行胜于言，当言则言！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[诫子书]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2012/12/23/jie-zi-shu/"/>
    <updated>2012-12-23T23:25:00+08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2012/12/23/jie-zi-shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夫君子之行，静以修身，俭以养德。</p>

<p>非淡泊无以明志，非宁静无以致远。夫学须静也，才须学也，非学无以广才，非志无以成学。慆慢则不能研精，险躁则不能理性。</p>

<p>年与时驰，意与岁去，遂成枯落，多不接世。悲叹穷庐，将复何及！</p>

<p><strong>自勉！</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[科苑有感]]></title>
    <link href="http://hustcalm.me/blog/2012/11/21/ke-yuan-you-gan/"/>
    <updated>2012-11-21T17:58:00+08:00</updated>
    <id>http://hustcalm.me/blog/2012/11/21/ke-yuan-you-gan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>想想也好久不更新博客了，一是没啥写的，另外就是没时间！</p>

<p>那么我去做什么了呢？想想自己来到科苑已经有三个月了快，回顾下自己的生活，谈谈自己的感受。</p>

<h2>考试</h2>

<p>最近的话题是考试。没完没了的考试，《随机过程》，《模式识别》，《数值分析》还有刚刚考完的《机器学习》，而为了这些考试，已经几个周末没有放松过了。时间回退到一年前，我会想到自己会考这些吗？来到科苑三个月，我再一次知道自己有多菜，科研的路有多长，<!--more-->任何一门课想要学好，都要投入大量的时间，实实在在的，因为这不是为了高考做题目，也不是为本科搞GPA而学（我不得不承认，我好像不怎么考虑GPA），那么这是为什么呢？通俗地说是本事，学名点叫做技能，不做，想在科苑混，几门课都学不好，那还有什么好谈的？因此，现在一听到科学泰斗，一听到学术牛人，我必须是十分佩服的。耐得住寂寞又能在学术上有所发挥，这本身就是一件很了不起的事情。</p>

<h2>考试之外</h2>

<p>说完考试，说说考试以外的东西，成然，我不是为了考试而考试，我对同学们也总是这么说。不怕考试，就怕学不会啊。拿机器学习来说，可能很多同学认为会挂，甚至埋怨老师的题库就是个谎言，仔细想想这有什么呢？就算考试自我感觉很理想，那么开课两个月的机器学习，我们究竟学到了哪些东西呢？线性回归，支持向量机等等，考试之外，我们能拿来做什么？？？</p>

<h2>我还在忙什么？</h2>

<p>占据了很多时间应该属于VLC播放器开发团队的事情吧，作为一个网络协作开发的团队，前期的代价很高，目前整个仍在磨合期，不过相信一定会越走越好。</p>

<h3>关于Linux</h3>

<p>大一的时候就开始接触了Linux，在Dian也有很多的Linux高手，最近发现自己的Linux技能马马虎虎，需要加强实践能力。个人感觉centos作为服务器，对用户很友好，至少从我知道的Unix的哲学来看，比较符合Unix的传统，Ubuntu的Server没有怎么用过，但是Canonical的过多改进反而会让系统管理员无所适从。Red Hat在全球服务器市场的地位真不是盖的。之后还是要从APUE什么的出发，以不变应万变。</p>

<h3>VLC中文社区</h3>

<p>在centos上花了半天时间搭建的<a href="http://vlcchina.org">VLC中文社区</a>是VLC中国开发团队走出的社区化的第一步，现在还很不成熟，典型的LAMP架构，由drupal驱动，相关的服务器端支持，用的最省事的yum安装，今后准备加上Nginx跟Apache协同做Server，Profile必须尽快做下，访问速度现在不堪忍受。作为一个出发点，向<a href="http://videolan.org">VideoLAN</a>看齐！</p>

<h3>VLC中文WIKI</h3>

<p>基于mediawiki，花了三个小时搭建，最后的short_URLS问题竟然没有配置好，姑且先这样。今后陆续的VLC WIKI的中文化会展开，希望感兴趣的朋友联系我，一起为开源社区做贡献。</p>

<h3>VLC开发工作</h3>

<p>开发团队处于初期，壮大的过程中也在走向成熟，目前的不乐观终將经过大家的努力变得乐观起来。为自己加油！</p>

<h2>关于以后</h2>

<p>路是自己走出来的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
